<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>杂谈 on 咲凌的数字花园</title>
    <link>https://sallyn.netlify.app/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
    <description>Recent content in 杂谈 on 咲凌的数字花园</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Copyright@[咲凌](https://space.bilibili.com/85829166)</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Apr 2024 15:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sallyn.netlify.app/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024年1月新番后评</title>
      <link>https://sallyn.netlify.app/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/2024-01-anime-comment/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sallyn.netlify.app/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/2024-01-anime-comment/</guid>
      <description>正文 现在已经是2024年4月，在昨天看完了GBC和夜晚水母不会游泳之后，突然想起来2024年1月的新番完结了但是我还没有写观影repo。还好这个季度的新番我仅仅只看了三部，其中有很多还是24集上下两季的片子，所以总体来说，包含了上一季的大部分内容，而其他的新番实力也十分强劲
迷宫饭 8/10 这部番其实是一部漫改作品。因为很早就听说漫画的评价之高，所以当时我第一集出了就追了。本以为会是一个讲述冒险的故事，但就和名字一样，本质是在迷宫里做饭的番。迷宫家的饭
不过说是这么说，不如说做饭是明线，而冒险是暗线。明线是每集随着和不同魔物战斗的同时把魔物拿来做饭，暗线则是在随着迷宫攻略进度推进的同时，一点点往救出妹妹的路上前进，同时揭开迷宫的本质。
总体来说，我会给出迷宫饭8/10or4/5的评价。总体来说，动画改编的节奏很不错。而且配音上很喜欢马鹿的配音，这也是唯一一部每一话出了我会去找德语/英语版的番。作画也是非常不错，一个做饭的番在和地下魔物战斗的画面也是不逊色的，我个人观感感觉不亚于隔壁的芙莉莲S2了。不过配乐方面还是不如隔壁芙莉莲的，不至于说让我吹，但也不会让我感到违和，中规中矩的感觉。
如果挑印象最深的一集，应该是打那个海蜇不知道叫什么了反正是水里的一团球的那一集，不仅剧情上用锅直接给人关上烧干的设定很有意思，而且前后的打斗作画也是十分在线。
最后完结，但其实也没有完结。妹妹再次被拐走，而且似乎在妹妹身体里的是那条龙而不是妹妹，同时之前在莱欧斯穿越画廊时出现的黑皮也同时现身。之后后续的剧情就是漫画才有的了。迷宫饭暂时不会让我有去找漫画来看的冲动，所以我还是老老实实等第三季吧。
我心里危险的东西 9/10 作为一个很喜欢看love comedy的人，自然我心危是不会错过的。抛开场外某个妃那因素客观来看这部番，可以说是在近年的青春恋爱番上留下了浓墨重彩的一笔了。
这一季的OP和ED都很不错。比起更多人知道的ED（Vocal太出名了甚至B站都有号），我还是更喜欢atarayo唱的OP的。毕竟可惜夜自己的专都还没让我失望过。加上go也翻唱了这首，虽然是羊我唱我自己。不过考虑到以后live上说不定可以听到可惜夜翻唱想想就还是很不错的。 而且OP的跳舞那个3D旋转镜头就已经足够说明这部番强硬的作画功底了。
同样这部番也是一部漫改番，同样也是上下两季。第二季也是依旧保持很好的节奏，而且最后两人也是成功告白可喜可贺可口可乐，比起之前看的部分能把人急死的恋爱番~~@五等分的花嫁@租借女友~~ 可以说这个节奏把控的确实刚刚好了。而且比起某些好评很高的发糖向动画，我心危反而没有那种当时让我看高木会猛踹被子的感觉。但是这样刚好，类似高木以及邻家天使这种糖度拉满的恋爱番在心情不好的时候看看调节一下是好的，但是看多了难免觉得乏味。我心危虽然不说魔幻，但是发糖也有，胃疼也有，属于是营养均衡了
这一季如果让我挑一集印象最深刻的话，应该是男主和女主闺蜜moko出去逛街的那一集。moko故意惹女主吃醋，间接也促进了女主和男主的更进一步。
更重要的一点是，moko是标准辣妹，我有辣妹瘾，QED。
最后，给出我心危9分的评分。因为比起冒险和美食，最早开始看的恋爱动画更符合我的口味一点。
葬送的芙莉莲 10/10 感觉无话可说，因为这番太吊了。
本身漫画作者对于打斗的表现力就弱，到了考试篇还有很大一部分冗长的剧情。但是动画对于这一部分的节奏把握的也很好。抓鸟试验前期各队的心眼斗争，芙莉莲魔力爆发打破屏障；迷宫试验击垮复制芙莉莲花了重墨，而对于比芙莉莲还 BOSS 的考官则是短短带过，同时还给剪刀妹的塑造再拉上了一个层次。最终试验芙莉莲被刷掉，又引出了芙莉莲最喜欢的魔法，把辛美尔的故事缓缓道来。无论是作画，画面表现，音乐，剧情节奏，我都几乎找不出可以挑剔的地方。
这个季度有很多集都是神回，如果要我找出最喜欢的一集，端水恐怕有点难以端平。本身我是很喜欢肥伦和休塔尔克这对的，所以印象最深的应该是完成了迷宫试验之后，肥伦的魔杖大损。本来芙莉莲想让肥伦直接买一根新的，没想到惹得肥伦震怒。这一集不但有菲休两人出去逛街的片段，最后虽然芙莉莲怕麻烦，但依旧给肥伦修好了魔杖，对肥伦还有芙莉莲又是一波回忆杀。
综上，给出芙莉莲 10/10 的满分评价。上上个季度我给了 mygo 满分的评价，至于上个季度似乎没有如此之高的评价。但是芙莉莲的分数也肯定不低了。
结言 1 月份已过，这个季度似乎有四大天王比较令人期待。首先是比较大众向的 Girls band cry 和夜晚的水母不会游泳，还有两个小众向的作品：一个是面向铁道迷的末日列车去往何方，还有一个是纯百合的恋语轻唱。到目前我已经看完了闺泣和水母的第一话，个人更喜欢水母的风格一点。剩下的两个则不打算同步进度，等到好评多了自然会开始补番。期待 4 月的打牌和黑马擦出的火花。
其他点评 [[2023-10-anime-comment|2023年10月新番后评]] </description>
    </item>
    <item>
      <title>玩了一年VRChat的小记</title>
      <link>https://sallyn.netlify.app/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/vrchat-timeline/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 16:50:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://sallyn.netlify.app/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/vrchat-timeline/</guid>
      <description>序 2022年末，依旧是新冠肆虐的时候。没有记错的话，当时的我应该已经提前回到了家。也不知道是出于何种理由——或许是练习口语，我记不得了，记性差毕竟是老毛病，下载了个桌面版的VRChat和高中的朋友们一块玩了玩。
说是玩，其实也压根没有怎么玩。只不过是开了个私人房间一块看了会孤独摇滚罢了。说起来到现在我还是没能放下成见去看孤独摇滚，看来我大抵是已经过了看轻百的年纪。
虽然之后的日子里几位友人都各有各自的事情要忙你们怎么都打单机去了，但我一个人摸索摸索依旧在玩，这便是这一年的开始。
圣诞节！ 节日——尤其是西方节日，我想在所有的线上全球多人联机游戏里都有着各自独特的庆祝方式。自然而然圣诞节是不能错过的时候。加上疫情还在，所以并没有出去玩的打算。
虽然很早我就想吐槽霓虹金们的英语水平的上下限之差如此之大，但是基本上只要对面能听懂wtf I am talking about, 我觉得交流起来还是没有啥问题的。毕竟哪怕没学日语平常听多了不也能听懂几句，圣诞夜，便抓到了个yhm来扯扯术力口。
顺便注册了一个discord账号~
说的这里，hakase好像也是个无言势来着。这么一想，我认识的yhm好像大部分都是无言势来着。开口是女生但是其实是男的的情况反而更多一些（笑）。我记得元旦的时候我问了人家是不是在看红白歌会，没想到还真的再看。过了一年，红白也还是没有我想看的人，反倒是Hakase的dc已经联系不上了，时过境迁啊。
好像有点跑远了，难道我真和我家主子soyo有点像，扯起来就念旧的毛病。
第二天去参加了另一个朋友的生日会。在VRC里一起庆祝生日确实是很令人开心的一件事情。想想，一群人，可能不在一个时区，甚至不会说同一种语言，但是祝福是诚挚的，作为一个把没什么用的仪式感看的还算比较重要的人，我确实很喜欢这样的活动。
好像也有好久一段时间没有去找这个湾u了
年味总算代替了我每天闻腻的消毒水和酒精味稍微窜进来了一点。inori也是好早就认识的朋友了现在好像也没见到上线过了 新年前收获了好一批风景图，之后买VR可能很大一部分程度还是发现没想到藏了这么多好看的风景图，总觉得要个设备来体验体验最好。
-2000RMB
想起来上次和这位朋友碰面好像已经是春节时候的事情了，大概是他和女朋友分手了？然后纠结之中，不知道是想到了什么，我也无从过问。总之当时我还在用monica这个模型，恰好，和他的女朋友的模型是一个，他便找过来问问还有没有这个模型的其他作者做的公开模。虽然到最后我也没找出来，不过我不太觉得念这种旧是一种好习惯。那么就稍微不要脸的当作是帮了他把。
新年伊始 元旦这天，和之前说到的高中朋友在外面聚了聚。因为是过夜，所以带上了笔记本。本来是没有带笔记本的打算的，但是当时可能是玩VRC玩的多少有点太上头了，所以带上了打算在跨年的时候给列表里的打个招呼。
过年前CCE好像做了一个重庆洪崖洞in VRC的地图，不得不说技术力确实是真的强
终于到了除夕夜，没有出意外的，春晚很难看；拜年祭似乎也没有黑马。如果不是疫情，可能我这会应该已经在外面了。不过能凑到这么多人一起倒计时跨年，大概是今年最值得收藏的一张照片之一了。
破壳日&amp;amp;好多新面孔 2月是过生日的日子。估计是受之前看到的几次生日趴的影响，生日那天我也摇了一堆人来。~~虽然说是摇了但其实根本没摇，拉不下脸的i人只是把自己的状态改成了蓝灯并写了一个生日快乐。~~但回头一看发现居然有这么多朋友来了，不由得感到一丝欣慰。
humm，虽然现在看来这张照片里的大部分人都发生了……怎么说呢，人际关系变化有那么一些些微微的大~总觉得这个博客最后会放到我的github公开仓库里，所以在这里如果记下来了事情也有点微妙的感觉，那么还是算了吧。我想我应该也不会这么容易就忘记。
2月份笑得最开心的一集，这个东西的录像甚至还好好的躺在我的网盘里。要不是我的Alist没办法部署到服务器上，不然我高低要把这个视频挂在到这里来。
得罪都得罪了，那就都得罪一遍吧 发现我相册里真的好像是那个岁月史书，一把洛阳铲总能铲出些惊天大图
感觉当事人们看完多少一个给我一耳屎。🫤
买了头显的那些日子 我真的很喜欢这个作者做的一系列地图，不知道该算是阈限空间还是什么的分类。
作者的名字是DrMorro，点这里可以到达他的主页。
五一的时候没有出门，突然刷到个赛博西锣鼓巷的视频，于是就带上头显去看了看。
没事干的时候就带头显在VRC里面看live，想想好像前前后后看过了花谱的live、黑柿子的live、还有几场MyGO的live。虽然只是看播放器罢了，不过体验和用电脑看录播又是两回事。
反正明年就去跑现地了
很喜欢这张照片，显得很优雅（？
这是我当时出掉头显之前最后一次上全身录视频，记得播放居然意外的还行。看来夜鹿还是太火了
记录一下当时视频的地址
夏、バス停、君を待つ
还是看点温馨的吧 啊哈，一位老朋友。好像是一开始在神社偷听Joseph和他聊天的时候认识的。感觉偷听认识了好多人👀 记得当时碰上了那个比较dramatic的事情的时候Ryan还是很可靠的帮我们守住了不该说的东西，到现在我两偶尔还会扯扯皮，上线了也经常去看看对方。
不过，Ryan的毛病嘛——有点对某部位的两块脂肪过于执着了，导致他的模型虽然可能几天就换一个，但是某个地方的size倒是一如既往夸张的大。
最近圣诞节，Ryan还反手送了我三个礼物😭然而我国区账号没发送游戏回礼，看来我得想办法看看能不能自己做点东西给他ship过去了。说不定可行呢。
我觉得这张照片确实挺好的，各种方面。
但是mnn的模型审美水平确实是一如既往的烂，这没的说。
有一段时间没事干就去神社挂机，直到发现有些哥们好像固定就在这栏杆上挂机了，于是偷听了一段时间。虽然没加上好友，但是直到现在有时候去神社看到栏杆上站着的几个小人和小鸡，还是会下意识地打个招呼。
终 写到这里，从去年12月生成的文件夹到今年的12月看似很多，其实一下子就见底了。想了想或许还有挺多事情没想起来或者没写进去的。因为这篇博客不该算是一个记录贴，只是没事干打开了电脑的图片文件夹发现恰好有13个文件夹罢了。所以我想这更像是一个小学水平的看图写话，还有挺多有意思的小故事我没想起来，亦或是没有拍照留下来罢了。
今年的跨年日或许又是一个不出门的晚上。但是我也没了往年打开VRC去找人跨年的动力。社交疲劳吗（笑）不过，这就不算这篇博客的内容了。今日事今日毕，后几天的事，到时候再说！
啊 还是再挑一个12月拍的最好的照片吧。</description>
    </item>
    <item>
      <title>观黑柿子mini live「日々」有感</title>
      <link>https://sallyn.netlify.app/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/repo-to-hibi-live/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 19:30:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://sallyn.netlify.app/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/repo-to-hibi-live/</guid>
      <description>昨晚是冬至的后一日，想到晚上6点便是国内柿子配信开始的时间，于是草草把汤圆煮了趁还有10分钟的时候开始蹲守油管直播间。
PART A. 和预想中的一样，柿子先从秋田叔的季節は次々死んでいく开始，便猜到了先是之前已经投稿过的6首翻唱。虽然已经听过一遍，但live中每首歌曲的衔接和每个人带着礼物入场的形式不得不说看的又温馨又好玩。在六首翻唱唱完后，来的居然是老朋友菇和老女儿（什）花谱的曲子。
柿子什么时候才能以个人名义和花谱再一起唱一次歌啊😭本以为这就是免费live的所有内容了，顶多再来一手encore或者新曲，没想到柿子藏的东西实在太多。
PART B. 随着镜头一转，发现画面切到了比刚才更像录音的小房间里，才意识到或者这压根不算一个“Mini”的live。柿子写下标题的“日々、”，先是少年少女专辑三首歌的起手。在介绍乐队成员时候的命嫌令人眼前一亮，也象征着现在是术曲环节了。不得不提柿子的春を発つ唱的有点可爱的感觉在里面的（笑）自唱版的光也很好听，果然自己写的歌自己唱的才是最符合理解的。最惊艳的莫属进化剧了，前面的念白让我想到之前Live的diamond，柿子真的很适合这种曲风。
然后是，新歌！柿子的歌就是柿子的呐喊（我在说什么）总之很期待插电版的编曲！然后是最后一曲的被自由所困，柿子真的很懂，所有之前投稿选入的照片都被打成了拍立得放在各个布景里，每一个粉丝都成了和柿子一起构成这个Live的一部分。看到自己的照片在live里出现的那一刻，我不由得起了鸡皮疙瘩，推柿子最无憾的一刻。
本想就这样关掉直播开始写repo，但是发现在片尾的staff表里，每个投稿照片的人，无论你的照片是否入选了，柿子都把贴心的把你的名字加了进去。到这里我已经不知道该说些什么，只觉得喜欢这样的创作者是我的荣幸。
神崎伊织先生，来年也请多关照。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023年10月新番后评</title>
      <link>https://sallyn.netlify.app/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/2023-10-anime-comment/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 13:25:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://sallyn.netlify.app/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/2023-10-anime-comment/</guid>
      <description>前言 随着2023年即将迎来它的尾声，今年十月新番也迎来该完结的时候。这个季度我一共追了大概有接近10来部番剧，开坑的基本上都差一两集都完结了（除开半年番的芙莉莲）这个季度相比上个季度能看的番剧感觉确实是多了不少，但是也存在部分番剧高开低走和某些漫改把原作毁的一塌糊涂的情况。因为记性不好所以恐怕没办法把所有看完的番的每一集剧情都一一回想起来，所以每个番大概率都会挑出我印象最深的部分来写写东西。
既然这样，先列一下我看了什么好了。
葬送的芙莉莲 超超超超超喜欢你的100个女朋友 16bit的感动 ANOTHER LAYER 女友成双 第二季 家里蹲吸血姬的苦闷 猪肝记得煮熟再吃 经验丰富的你和经验为零的我交往的故事 我们的雨色协议 将会从三个等级来讨论上面几部番剧。
点评 推荐 葬送的芙莉莲 早就听说原作是一部十分优秀的作品，没想到动画化之后更是锦上添花。虽没有看过漫画，但是听说这个作者的确不擅长刻画大规模的战斗场面，但是动画很好的补足了这个缺点。这部番一开始我本来以为自己不会十分感兴趣，因为同样是公路片的《紫罗兰永恒花园》我其实并没有看完，但是芙莉莲中有公路片所有的小故事，也有偶尔紧张气氛中出现的不合时宜的小笑点，更重要的是，作为一个什么都吃的人，肥伦和修塔尔克这对大喷菇和小番茄真的很有小情侣闹矛盾的味道。 ^3896ec
本作中要我挑出来印象最深的必须是断头台阿乌拉的那一集。阿乌拉的神情的前后变化刻画的堪称传神，从刚开始的洋洋得意，到后面发现芙莉莲的真实段位而逐渐变得笑不出来，到最后被芙莉莲命令自己割掉自己的头时的美味哭哭。这一串过程可以说是我开始每周蹲点看这部番的起源了。
此外，对于本作中两对主要的人物关系：芙莉莲和辛美尔、肥伦和修塔尔克，都有令人印象深刻的一集——而恰好，都在同一集。第十四集，前半段是讲述没有给肥伦买礼物的修塔尔克和肥伦起了矛盾，最后在僧侣的帮助下不仅一块买了手镯，肥伦闹别扭的样子总让我想到7月的一对粉毛和棕毛啊，这应该不能怪我吧。恰好修塔尔克送肥伦的礼物是一个芙莉莲的同款手镯，就把找手镯和辛美尔送手镯的事情都一一叙述了。看到辛美尔给芙莉莲戴上戒指的那一刻，弦乐鸣奏——大概可以入选今年最美的片段了吧。 ^7a8238
超超超超超喜欢你的100个女朋友 这是一部我看过原作而且看的进度还挺多的漫改了。本身离谱的设定就注定了这就是一个猴王类型的作品，然而它确实在这一众搞笑作品中凭借着极高的作画质量和节奏恰到好处的剧情安排脱颖而出。
作为一个双马尾傲娇的版本姨姥，我自然最喜欢的是唐音。作者也是懂（毕竟要写100个人设那自然是从最模板的开始写起）唐音标准的飞机场，双马尾，金发，傲娇，可以说是把这个人设的刻板印象全都拉满了英梨梨：你有事吗。虽然不知道给唐音加上怪力设定是不是作者自己的恶趣味就是了，不过这样的反差倒是给人设添上了画龙点睛的一笔。
本作中逆天情节太多了甚至不知道挑哪一个写最好。第二集就有重量展开之三个人如何同时亲嘴；第三集就加上无口妹妹已经三个女友了；第五集则是效率至上的AI小姐。另外都TM1月了我还没走出去
女友成双 这位才是真正的猴王的精神续作。第一季没看的建议回去看一下再观看。同样，我依旧是坚定的金毛败犬党。本以为第二季可以顺利到成为真正的女友成叕，没想到居然只成了shino——而且还是只告白了并没有真正交往，不过也对于shino来说也可以算是一个很大的进展了把。那我缺的金毛败犬回还要等到下一季？下一季什么时候啊
本来以为这部番是乐子番没有什么好讲的地方，但是除开每一次感动环节之后必有的打乱气氛的整蛊环节，这部作品还是有相当可圈可点的地方的。比如在荒岛上男主和紫乃的独处时刻，虽然整体氛围都是搞笑，但如果拆开来看，感情的刻画还是很到位的。加上本身就是整蛊向的番剧，也不需要带太多脑子进行观看，整体节奏的把控也是相当到位。
一般观看 猪肝记得煮熟再吃 P9的改编总是让我放不下心。他们的作品有的时候可以把他们的🐴进行一个短暂的复活，但是大部分时候还是没有的。这部作品也是一样，本来我是不喜欢看异世界的类型，但是考虑到我是一个无论什么作品只要有点恋爱的元素我就会点进去看看的人虽然这部番人和猪似乎也没有什么恋爱的要素，但是除开史一样的作画，剧情上其实也和普通的异世界大差不差，只能说转生成猪这个设定略微能够吸引一点眼球吧。
整个作品可能唯一存在有点雷点的地方就是中途救下来的女二其实早就已经惨遭毒手被人取下了子宫。我感觉如果要体现出这个作品的耶稣玛这个种族有可能遭遇的不幸也可以不采用这样极端的方式，前面铺垫也写过有的耶稣玛为了买到宝贵的黑宝石（其实我也并不记得名字了）也会通过卖淫等方式赚取钱币，所以我不理解为什么一定要采用这样容易引起争议的设定。但是因为目前进度好像还有一集这部作品才会迎来第一季的完结，所以还是再观望进行评价
家里蹲吸血鬼的苦闷 我真是草了……P9……这部我可能会比猪肝更喜欢一点的原因是因为这番其实本质是一个百合异世界番。剧情倒是十分模板没有什么很出彩的地方，该给你爽的时候就给你看女主吸血启动风灵月影咔咔杀狠狠抽所有反派大嘴巴子。不过偶尔卖卖百合这块我倒是觉得还可以。就是P9的作画我实在无法恭维。刚开始第一集我还说woc这是P9能做出来的吗，结果几集之后立马打回原形，果然P9还是那个P9。
经验丰富的你和经验为零的我交往的故事 斟酌了一会，因为我个人是已经看过了轻小说再来看的动画，而且对于我来说，本作并没有像沙优那部作品里频繁出现的黄毛来恶心人，所以我并没有把这部作品划到避雷的范畴里。但是我只能说有雷所以不作推荐。作品倒是和原作差不太多，如果要我说能够不用这种赚噱头的设定，这部番放在普通恋爱番里也还是能打的水平。当然，作画偶尔有崩坏，感觉也是经费的问题。
排雷 16bit的感动 ANOTHER LAYER 本来看设定无脑就打算追的番剧，结果就像巧克力味的史一样，成了骗情怀党进去的番剧。整部番剧并没有对gal的发展进行过多的科普，刚开始倒是展现了过去做一个gal的需要的流程和技术，比如把图稿贴在电脑屏幕上然后用像素点进行对照着填色的绘画。但是可惜这样子的科普也就持续了前面几集。后面男主穿越，女主跳转到别的世界线，用人脑当AI，批判传统AI没有想象力，我就感觉这番稍微有点抽象了。再加上仅剩最后一集的时候女主甚至还没有穿越回去原来的世界线，甚至要被抓去当人工算力，更离谱的是天上还能飘出来个UFO。这让我完全想象不到这最后一集究竟可以怎么圆回来，已经是一部高开低走的番剧了。
我们的雨色协议 我打FPS，也看瓦罗兰特的比赛。本来能看到有描述职业FPS比赛的番剧是一件好事，然而雨色协议把职业和FPS两个词都没有体现出来。你前几集地图照抄霓虹町，我忍了；你们教练甚至还是一个没打过游戏的妹妹和一个饭圈妹妹，我也忍了；但是你TM最后一集是打的沙二，开局30s匪都到了CT家里，CT从A大压到了中路，然后打B1被已经到A小的人给打死了？？？这就是你们职业局？我从完美拉个D+的鱼人都知道开局抢A大给B2灌道具防止前压，怎么你们的职业就这点水平吗？
这部番突然看的人多起来还是因为重力妹妹和三女主宫斗。但说实话，我个人不认为重力的剧情刻画的有多么好。妹妹因为不想去医院进行复建所以不让哥哥去打比赛赢奖金给自己治病？？三人宫斗刻画的甚至还不如隔壁的女友成双。说回重力，有这个时间为什么不去再看一遍BanG Dream:It&amp;rsquo;s MyGO!!!!!呢？
结尾 以上就是10月番的观影repo。除开很优秀的芙莉莲，观感最好的居然是两个抽象的搞笑番剧，反而一开始很看好的16bit最终烂尾。今年的番剧也到这就迎来了尾声。总觉得和去年的契约之吻和石蒜有些相通之处：优秀的稳定发挥，高开低走存在，同时也有强劲的黑马。那么，我的AVE MUJICA呢？</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
