<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>动漫 on 咲凌的数字花园</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E5%8A%A8%E6%BC%AB/</link>
    <description>Recent content in 动漫 on 咲凌的数字花园</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright@[咲凌](https://space.bilibili.com/85829166)</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Apr 2024 15:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E5%8A%A8%E6%BC%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024年1月新番后评</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/2024-01-anime-comment/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/2024-01-anime-comment/</guid>
      <description>正文 现在已经是2024年4月，在昨天看完了GBC和夜晚水母不会游泳之后，突然想起来2024年1月的新番完结了但是我还没有写观影repo。还好这个季度的新番我仅仅只看了三部，其中有很多还是24集上下两季的片子，所以总体来说，包含了上一季的大部分内容，而其他的新番实力也十分强劲
迷宫饭 8/10 这部番其实是一部漫改作品。因为很早就听说漫画的评价之高，所以当时我第一集出了就追了。本以为会是一个讲述冒险的故事，但就和名字一样，本质是在迷宫里做饭的番。迷宫家的饭
不过说是这么说，不如说做饭是明线，而冒险是暗线。明线是每集随着和不同魔物战斗的同时把魔物拿来做饭，暗线则是在随着迷宫攻略进度推进的同时，一点点往救出妹妹的路上前进，同时揭开迷宫的本质。
总体来说，我会给出迷宫饭8/10or4/5的评价。总体来说，动画改编的节奏很不错。而且配音上很喜欢马鹿的配音，这也是唯一一部每一话出了我会去找德语/英语版的番。作画也是非常不错，一个做饭的番在和地下魔物战斗的画面也是不逊色的，我个人观感感觉不亚于隔壁的芙莉莲S2了。不过配乐方面还是不如隔壁芙莉莲的，不至于说让我吹，但也不会让我感到违和，中规中矩的感觉。
如果挑印象最深的一集，应该是打那个海蜇不知道叫什么了反正是水里的一团球的那一集，不仅剧情上用锅直接给人关上烧干的设定很有意思，而且前后的打斗作画也是十分在线。
最后完结，但其实也没有完结。妹妹再次被拐走，而且似乎在妹妹身体里的是那条龙而不是妹妹，同时之前在莱欧斯穿越画廊时出现的黑皮也同时现身。之后后续的剧情就是漫画才有的了。迷宫饭暂时不会让我有去找漫画来看的冲动，所以我还是老老实实等第三季吧。
我心里危险的东西 9/10 作为一个很喜欢看love comedy的人，自然我心危是不会错过的。抛开场外某个妃那因素客观来看这部番，可以说是在近年的青春恋爱番上留下了浓墨重彩的一笔了。
这一季的OP和ED都很不错。比起更多人知道的ED（Vocal太出名了甚至B站都有号），我还是更喜欢atarayo唱的OP的。毕竟可惜夜自己的专都还没让我失望过。加上go也翻唱了这首，虽然是羊我唱我自己。不过考虑到以后live上说不定可以听到可惜夜翻唱想想就还是很不错的。 而且OP的跳舞那个3D旋转镜头就已经足够说明这部番强硬的作画功底了。
同样这部番也是一部漫改番，同样也是上下两季。第二季也是依旧保持很好的节奏，而且最后两人也是成功告白可喜可贺可口可乐，比起之前看的部分能把人急死的恋爱番~~@五等分的花嫁@租借女友~~ 可以说这个节奏把控的确实刚刚好了。而且比起某些好评很高的发糖向动画，我心危反而没有那种当时让我看高木会猛踹被子的感觉。但是这样刚好，类似高木以及邻家天使这种糖度拉满的恋爱番在心情不好的时候看看调节一下是好的，但是看多了难免觉得乏味。我心危虽然不说魔幻，但是发糖也有，胃疼也有，属于是营养均衡了
这一季如果让我挑一集印象最深刻的话，应该是男主和女主闺蜜moko出去逛街的那一集。moko故意惹女主吃醋，间接也促进了女主和男主的更进一步。
更重要的一点是，moko是标准辣妹，我有辣妹瘾，QED。
最后，给出我心危9分的评分。因为比起冒险和美食，最早开始看的恋爱动画更符合我的口味一点。
葬送的芙莉莲 10/10 感觉无话可说，因为这番太吊了。
本身漫画作者对于打斗的表现力就弱，到了考试篇还有很大一部分冗长的剧情。但是动画对于这一部分的节奏把握的也很好。抓鸟试验前期各队的心眼斗争，芙莉莲魔力爆发打破屏障；迷宫试验击垮复制芙莉莲花了重墨，而对于比芙莉莲还 BOSS 的考官则是短短带过，同时还给剪刀妹的塑造再拉上了一个层次。最终试验芙莉莲被刷掉，又引出了芙莉莲最喜欢的魔法，把辛美尔的故事缓缓道来。无论是作画，画面表现，音乐，剧情节奏，我都几乎找不出可以挑剔的地方。
这个季度有很多集都是神回，如果要我找出最喜欢的一集，端水恐怕有点难以端平。本身我是很喜欢肥伦和休塔尔克这对的，所以印象最深的应该是完成了迷宫试验之后，肥伦的魔杖大损。本来芙莉莲想让肥伦直接买一根新的，没想到惹得肥伦震怒。这一集不但有菲休两人出去逛街的片段，最后虽然芙莉莲怕麻烦，但依旧给肥伦修好了魔杖，对肥伦还有芙莉莲又是一波回忆杀。
综上，给出芙莉莲 10/10 的满分评价。上上个季度我给了 mygo 满分的评价，至于上个季度似乎没有如此之高的评价。但是芙莉莲的分数也肯定不低了。
结言 1 月份已过，这个季度似乎有四大天王比较令人期待。首先是比较大众向的 Girls band cry 和夜晚的水母不会游泳，还有两个小众向的作品：一个是面向铁道迷的末日列车去往何方，还有一个是纯百合的恋语轻唱。到目前我已经看完了闺泣和水母的第一话，个人更喜欢水母的风格一点。剩下的两个则不打算同步进度，等到好评多了自然会开始补番。期待 4 月的打牌和黑马擦出的火花。
其他点评 [[2023-10-anime-comment|2023年10月新番后评]] </description>
    </item>
    <item>
      <title>GBC第一话 圣地考究（非完整版）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%AE%9E%E7%94%A8/girls-band-cry-ep1-places/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%AE%9E%E7%94%A8/girls-band-cry-ep1-places/</guid>
      <description>东京站 开头我们的女主一觉醒来，发现自己睡过了头，本来应该在品川下车的，结果一口气坐到了东京站。
这个时候女主还想着去横滨。东京站去横滨，需要乘坐浅蓝色的JK线。但是女主看错了，坐上了深蓝色的JO线。深蓝色的JO线其实也可以到横滨，但是女主上错了方向。
这个是正确路线
这个虽然不是最推荐的路线但是其实也可以到达，无奈nina没有坐这个方向的车。
女主本来的路线，实际上在东京站也是坐JK
新干线小插曲 在nina出站的时候，一开始我以为她刷的是IC卡所以被卡住了。==坐新干线不可以使用IC卡，需要插入二合一的票券or一张特急一张乘车一块插入== 事实上她连卡都没刷。日本闸机虽然是常开，但是一旦没有插票或者是没有刷卡，那么闸机关上的速度远远大于你的想象。
川崎站 几经折磨到达了川崎站。
考虑到女主本来就迷子，手机还没电了，这会的时间已经不好说了。哪怕火急火燎赶到中介的地方拿钥匙，大概率也已经超过了8点日本人下班的时间。所以这会nina只能碰碰运气试着往自己租的房子的地方走。
南河原公园 路上首先经过的圣地是南河原公园，这里是本集频繁出现的一个地方。不仅去程路过回来路过，而且还是nina和mmk谈心的地方，估计和隔壁的丰岛区公园一样也会是一个经典的圣地了。
東芝グループ会館 然后过了这个红绿灯路口往西走一段路，就可以看到图中这个方方正正的建筑，这里就是女主问路被无视的地方。
aka aka 被无视之后，nina继续往前直走在。在红绿灯这里便可以拍到这段切了很多镜头的片段。附近有一个叫做Yako-yu的温泉，抬头如果可以看见温泉高高的塔，那么就可以确定是这里了。
这个塔好像是温泉的设施，同时这个机位动画里也有，不过我没有截图
这里的自行车停车处稍微有点出入，至少地图上是没看到有的。
刚好路过的就是这个温泉
CORAL HOUSE 路过温泉，紧接着往北拐。往前走一段路，就可以看到左右两栋房子。这里可以拍到几乎一模一样的照片。
然后在第二个十字路口，先左拐，走一段路拍到了照片之后再往回走。因为nina本来是往这边走的，被狗叫吓跑了。
这里是被狗吓跑回头了
回头了便沿着这条路一路咔咔跑
之后nina便找到了自己家，但是我在附近找了半天硬是没找到两层绿色钢筋顶的公寓，所以只能放弃。
再回川崎站 钥匙打不开门，于是女主再次回到川崎站。不是姐你去一次都要两公里，回又是两公里，一去一回起码是一个小时了吧 回去找了个咖啡店坐着充电喝喝咖啡报个平安。咖啡店是丸福咖啡店。
刷了个ins发现外边就有live看，走电梯上楼就可以看到购物中心的大门。购物中心的名字是kawasaki Azalea。
出来之后只要绕一下可以看到这排有图案的玻璃墙，这里就是街头live的地方。
在和mmk见面聊完天之后，被二人组追到了小巷。小巷的名字是仲见世通
从小巷出来，又是天桥。你们乐队番怎么回事 天桥没有像某些地方有具体的像面影桥、千登世桥、成为人类桥之类具体的名称。所以这里只给出旁边的建筑物的名字：京浜防災工業（株）
一个刚开完live，一个刚跑了4公里多，估摸着肚子都饿了。于是找了家吉野家 不是我寻思吉野家是不是给你们钱了为什么那么多食其家不找食其家 没想到进城吃的第一顿饭是牛丼，虽然我进大阪吃的第一顿饭也是牛丼。不过能觉得牛丼特别好吃的恐怕也没有很多人就是了。至少我在日本吃了至少一周的牛丼，感觉人都麻了。
吉野家的地址是：吉野家 川崎西口店
顺带一提这个吉野家现在已经停业了 @某位上班上到把上班的地方拆了的键盘手
回家 吃完了饭，比完了中指，到了动画的经典第一天认识就带回家的环节。
mmk的家我也没搜到究竟是在什么地方，特征实在太少了。唯一一个什么什么社也不知道是拿什么魔改的原型。
不过在经典的主唱逃跑环节之后，第二个天桥出现了。天桥的位置：幸交通安全協会
在经典的话疗环节之后（话聊在公园这个就不在叙述），甚至还有经典的卡拉OK环节。不是哥们你一集把人家几集的典都用完了 卡拉OK意外的没有改名字，可能是工商吧。地点：大迴音 京急川崎站前店。但是我觉得这个地方不太像，但是附近确实没有更近的BIG ECHO了，所以姑且把它放在这里。
雨中追人 经典的花田味，有一种星1pro max的美的部分。女主的家这一段我依旧不知道在哪，然后就是沿着去时的路又走了一遍。有一个新的圣地就是川崎站附近有一个露天的圆形广场，地点是：ラゾーナ川崎プラザ ルーファ広場。
然后之后找到mmk四人即兴live还是在那个购物中心上来电梯的玻璃墙那里，就不再概述。
结尾 以上基本就是GBC第一集的圣地内容。第一次从零着手开始搜圣地，没想到居然能做个八九不离十。不过这部番暂时还没有非常想追的动力，或许在这个4月其他番没有什么想看的时候我会一口气下几集下来看吧。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023年10月新番后评</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/2023-10-anime-comment/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 13:25:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/2023-10-anime-comment/</guid>
      <description>前言 随着2023年即将迎来它的尾声，今年十月新番也迎来该完结的时候。这个季度我一共追了大概有接近10来部番剧，开坑的基本上都差一两集都完结了（除开半年番的芙莉莲）这个季度相比上个季度能看的番剧感觉确实是多了不少，但是也存在部分番剧高开低走和某些漫改把原作毁的一塌糊涂的情况。因为记性不好所以恐怕没办法把所有看完的番的每一集剧情都一一回想起来，所以每个番大概率都会挑出我印象最深的部分来写写东西。
既然这样，先列一下我看了什么好了。
葬送的芙莉莲 超超超超超喜欢你的100个女朋友 16bit的感动 ANOTHER LAYER 女友成双 第二季 家里蹲吸血姬的苦闷 猪肝记得煮熟再吃 经验丰富的你和经验为零的我交往的故事 我们的雨色协议 将会从三个等级来讨论上面几部番剧。
点评 推荐 葬送的芙莉莲 早就听说原作是一部十分优秀的作品，没想到动画化之后更是锦上添花。虽没有看过漫画，但是听说这个作者的确不擅长刻画大规模的战斗场面，但是动画很好的补足了这个缺点。这部番一开始我本来以为自己不会十分感兴趣，因为同样是公路片的《紫罗兰永恒花园》我其实并没有看完，但是芙莉莲中有公路片所有的小故事，也有偶尔紧张气氛中出现的不合时宜的小笑点，更重要的是，作为一个什么都吃的人，肥伦和修塔尔克这对大喷菇和小番茄真的很有小情侣闹矛盾的味道。 ^3896ec
本作中要我挑出来印象最深的必须是断头台阿乌拉的那一集。阿乌拉的神情的前后变化刻画的堪称传神，从刚开始的洋洋得意，到后面发现芙莉莲的真实段位而逐渐变得笑不出来，到最后被芙莉莲命令自己割掉自己的头时的美味哭哭。这一串过程可以说是我开始每周蹲点看这部番的起源了。
此外，对于本作中两对主要的人物关系：芙莉莲和辛美尔、肥伦和修塔尔克，都有令人印象深刻的一集——而恰好，都在同一集。第十四集，前半段是讲述没有给肥伦买礼物的修塔尔克和肥伦起了矛盾，最后在僧侣的帮助下不仅一块买了手镯，肥伦闹别扭的样子总让我想到7月的一对粉毛和棕毛啊，这应该不能怪我吧。恰好修塔尔克送肥伦的礼物是一个芙莉莲的同款手镯，就把找手镯和辛美尔送手镯的事情都一一叙述了。看到辛美尔给芙莉莲戴上戒指的那一刻，弦乐鸣奏——大概可以入选今年最美的片段了吧。 ^7a8238
超超超超超喜欢你的100个女朋友 这是一部我看过原作而且看的进度还挺多的漫改了。本身离谱的设定就注定了这就是一个猴王类型的作品，然而它确实在这一众搞笑作品中凭借着极高的作画质量和节奏恰到好处的剧情安排脱颖而出。
作为一个双马尾傲娇的版本姨姥，我自然最喜欢的是唐音。作者也是懂（毕竟要写100个人设那自然是从最模板的开始写起）唐音标准的飞机场，双马尾，金发，傲娇，可以说是把这个人设的刻板印象全都拉满了英梨梨：你有事吗。虽然不知道给唐音加上怪力设定是不是作者自己的恶趣味就是了，不过这样的反差倒是给人设添上了画龙点睛的一笔。
本作中逆天情节太多了甚至不知道挑哪一个写最好。第二集就有重量展开之三个人如何同时亲嘴；第三集就加上无口妹妹已经三个女友了；第五集则是效率至上的AI小姐。另外都TM1月了我还没走出去
女友成双 这位才是真正的猴王的精神续作。第一季没看的建议回去看一下再观看。同样，我依旧是坚定的金毛败犬党。本以为第二季可以顺利到成为真正的女友成叕，没想到居然只成了shino——而且还是只告白了并没有真正交往，不过也对于shino来说也可以算是一个很大的进展了把。那我缺的金毛败犬回还要等到下一季？下一季什么时候啊
本来以为这部番是乐子番没有什么好讲的地方，但是除开每一次感动环节之后必有的打乱气氛的整蛊环节，这部作品还是有相当可圈可点的地方的。比如在荒岛上男主和紫乃的独处时刻，虽然整体氛围都是搞笑，但如果拆开来看，感情的刻画还是很到位的。加上本身就是整蛊向的番剧，也不需要带太多脑子进行观看，整体节奏的把控也是相当到位。
一般观看 猪肝记得煮熟再吃 P9的改编总是让我放不下心。他们的作品有的时候可以把他们的🐴进行一个短暂的复活，但是大部分时候还是没有的。这部作品也是一样，本来我是不喜欢看异世界的类型，但是考虑到我是一个无论什么作品只要有点恋爱的元素我就会点进去看看的人虽然这部番人和猪似乎也没有什么恋爱的要素，但是除开史一样的作画，剧情上其实也和普通的异世界大差不差，只能说转生成猪这个设定略微能够吸引一点眼球吧。
整个作品可能唯一存在有点雷点的地方就是中途救下来的女二其实早就已经惨遭毒手被人取下了子宫。我感觉如果要体现出这个作品的耶稣玛这个种族有可能遭遇的不幸也可以不采用这样极端的方式，前面铺垫也写过有的耶稣玛为了买到宝贵的黑宝石（其实我也并不记得名字了）也会通过卖淫等方式赚取钱币，所以我不理解为什么一定要采用这样容易引起争议的设定。但是因为目前进度好像还有一集这部作品才会迎来第一季的完结，所以还是再观望进行评价
家里蹲吸血鬼的苦闷 我真是草了……P9……这部我可能会比猪肝更喜欢一点的原因是因为这番其实本质是一个百合异世界番。剧情倒是十分模板没有什么很出彩的地方，该给你爽的时候就给你看女主吸血启动风灵月影咔咔杀狠狠抽所有反派大嘴巴子。不过偶尔卖卖百合这块我倒是觉得还可以。就是P9的作画我实在无法恭维。刚开始第一集我还说woc这是P9能做出来的吗，结果几集之后立马打回原形，果然P9还是那个P9。
经验丰富的你和经验为零的我交往的故事 斟酌了一会，因为我个人是已经看过了轻小说再来看的动画，而且对于我来说，本作并没有像沙优那部作品里频繁出现的黄毛来恶心人，所以我并没有把这部作品划到避雷的范畴里。但是我只能说有雷所以不作推荐。作品倒是和原作差不太多，如果要我说能够不用这种赚噱头的设定，这部番放在普通恋爱番里也还是能打的水平。当然，作画偶尔有崩坏，感觉也是经费的问题。
排雷 16bit的感动 ANOTHER LAYER 本来看设定无脑就打算追的番剧，结果就像巧克力味的史一样，成了骗情怀党进去的番剧。整部番剧并没有对gal的发展进行过多的科普，刚开始倒是展现了过去做一个gal的需要的流程和技术，比如把图稿贴在电脑屏幕上然后用像素点进行对照着填色的绘画。但是可惜这样子的科普也就持续了前面几集。后面男主穿越，女主跳转到别的世界线，用人脑当AI，批判传统AI没有想象力，我就感觉这番稍微有点抽象了。再加上仅剩最后一集的时候女主甚至还没有穿越回去原来的世界线，甚至要被抓去当人工算力，更离谱的是天上还能飘出来个UFO。这让我完全想象不到这最后一集究竟可以怎么圆回来，已经是一部高开低走的番剧了。
我们的雨色协议 我打FPS，也看瓦罗兰特的比赛。本来能看到有描述职业FPS比赛的番剧是一件好事，然而雨色协议把职业和FPS两个词都没有体现出来。你前几集地图照抄霓虹町，我忍了；你们教练甚至还是一个没打过游戏的妹妹和一个饭圈妹妹，我也忍了；但是你TM最后一集是打的沙二，开局30s匪都到了CT家里，CT从A大压到了中路，然后打B1被已经到A小的人给打死了？？？这就是你们职业局？我从完美拉个D+的鱼人都知道开局抢A大给B2灌道具防止前压，怎么你们的职业就这点水平吗？
这部番突然看的人多起来还是因为重力妹妹和三女主宫斗。但说实话，我个人不认为重力的剧情刻画的有多么好。妹妹因为不想去医院进行复建所以不让哥哥去打比赛赢奖金给自己治病？？三人宫斗刻画的甚至还不如隔壁的女友成双。说回重力，有这个时间为什么不去再看一遍BanG Dream:It&amp;rsquo;s MyGO!!!!!呢？
结尾 以上就是10月番的观影repo。除开很优秀的芙莉莲，观感最好的居然是两个抽象的搞笑番剧，反而一开始很看好的16bit最终烂尾。今年的番剧也到这就迎来了尾声。总觉得和去年的契约之吻和石蒜有些相通之处：优秀的稳定发挥，高开低走存在，同时也有强劲的黑马。那么，我的AVE MUJICA呢？</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
