<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on 咲凌的数字花园</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 咲凌的数字花园</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Content under license [CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Apr 2024 22:31:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>虽有不足但观感十足——MyGO爱知场观后感</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/2024-04-11-mygo%E7%88%B1%E7%9F%A5%E5%9C%BA%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 22:31:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/2024-04-11-mygo%E7%88%B1%E7%9F%A5%E5%9C%BA%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>咲凌在 4.11 观看 MyGO 爱知场巡演后的一些感想。</description>
    </item>
    <item>
      <title>码凌书片·十一·旅游后破产了</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-04-1st_nearly-out-of-money/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-04-1st_nearly-out-of-money/</guid>
      <description>这周是我从日本旅游回来的第一周，其中还包括了清明节。实际上回来两周的时间但实际上课可能才一周不到。虽然我落了很多课，但是日本旅游的后劲太大了，我暂时还不想学习，所以等到什么课快结课的时候我再去看速成课好了。
预算，爆！ 回来前，我把身上所有的卡里的钱都换了日元。不过爸妈给了我微信一千块，我寻思回来肯定是够我撑这几天了。
结果因为买了那该死的游戏盘，意外多花了微信的300，回来的时候，身上只剩下 400 左右了。
本来我觉得 400 怎么也肯定够我撑下来 3 月份的最后这几天了，所以我也没在意。结果谁知道，等到月底我找爸妈要钱的时候，爸爸告诉我这个月需要晚点发生活费，因为他们还没发工资。
届时我身上的生活费已经不足 100 块，而我还需要再撑 10 天左右，也就是一天我的生活费不超过 10 块。
这对我来说无敌是晴天霹雳。我哪经历过预算这么爆的时候，以前从来都是用记账软件算好了日期，从来都是有剩，不会说用的这么紧张。
但是也没办法，反正他们那边是给不了钱了，我只得勒紧裤腰带开始吃包子。
结果这个时候对邦的场贩又公布了，沟槽的我想买的 soyo 吧唧又要狠狠加钱，而另一边之前买的吧唧现在又来催缴尾款了，本就瘪瘪的钱包更是雪上加霜，我一天的预算骤降至 7 元，平均一顿饭只能花 2 块，再抽象的时候也没有这么抽象了属于是。
最后没办法，因为要买场贩因为实在吃不起饭了找峰借了 110，等到自己发生活费了再还他。
浅浅算了一下，自己这个月需要还的东西有：
娃娃尾款 250 元 峰 110 元 给 arv 运费 90 元 还有可能有 国限挂件 50 元 国限吧唧 19 简直是想想就头大的程度了。
《你想活出怎样的人生》观后感 很早就听说老爷子这部作品怎么怎么厉害，于是在上映的当天就去看了。的确，音乐和作画都保持着一贯的水准，老爷子的想象力是无法用言语所表述的。
但是，当我看完整部电影，只能说我能看懂部分的指代，却并没有 get 到整篇电影的主旨。
故事应该是发生在二战的日本，其他指代我能看出来部分，但是很遗憾，到现在我也没有理出个所以然。
原创新番两部 这个季度的无法预测的命运之舞台稍微有那么亿点多。终末列车，夜晚的水母不会游泳，girls band cry，恋语轻唱被称为 4 月的四匹黑马原创。其中，==闺泣和水母==是我觉得竞争比较激烈的原创
Girls band cry 作为东大妈的作品，这部番的下限就定在那里，并不至于会暴死。但是考虑到脚本是花田还是姑且不要把话说太死。
就第一集的观感来看，其实还是张弛有度的。有笑点，有矛盾，有高潮，但是对于我来说就像是看了一场花田的样板戏。戏很好，就像考试时的参考答案上给出的作文一样。但是经过 2023 年 7 月之后，人人都想看无法预测的命运舞台，而不是七平八稳可以猜到走向的传统王道路线番。所以对于水母，我觉得可能更像后者。不过万物皆有可能，现在就下注未见太早，还是要再多看几集才能够下定论。
夜晚的水母不会游泳 这部番应该会是这个季度我最看好的一部番了。动画工坊，全大牌 cv，甚至还开了广播剧和访谈，属于是排面都拉满了。而且比起隔壁乐队登上武道馆这几个人的目标仅仅是拿下 10 w 的subscribe。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年1月新番后评</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/2024-01-anime-comment/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/2024-01-anime-comment/</guid>
      <description>正文 现在已经是2024年4月，在昨天看完了GBC和夜晚水母不会游泳之后，突然想起来2024年1月的新番完结了但是我还没有写观影repo。还好这个季度的新番我仅仅只看了三部，其中有很多还是24集上下两季的片子，所以总体来说，包含了上一季的大部分内容，而其他的新番实力也十分强劲
迷宫饭 8/10 这部番其实是一部漫改作品。因为很早就听说漫画的评价之高，所以当时我第一集出了就追了。本以为会是一个讲述冒险的故事，但就和名字一样，本质是在迷宫里做饭的番。迷宫家的饭
不过说是这么说，不如说做饭是明线，而冒险是暗线。明线是每集随着和不同魔物战斗的同时把魔物拿来做饭，暗线则是在随着迷宫攻略进度推进的同时，一点点往救出妹妹的路上前进，同时揭开迷宫的本质。
总体来说，我会给出迷宫饭8/10or4/5的评价。总体来说，动画改编的节奏很不错。而且配音上很喜欢马鹿的配音，这也是唯一一部每一话出了我会去找德语/英语版的番。作画也是非常不错，一个做饭的番在和地下魔物战斗的画面也是不逊色的，我个人观感感觉不亚于隔壁的芙莉莲S2了。不过配乐方面还是不如隔壁芙莉莲的，不至于说让我吹，但也不会让我感到违和，中规中矩的感觉。
如果挑印象最深的一集，应该是打那个海蜇不知道叫什么了反正是水里的一团球的那一集，不仅剧情上用锅直接给人关上烧干的设定很有意思，而且前后的打斗作画也是十分在线。
最后完结，但其实也没有完结。妹妹再次被拐走，而且似乎在妹妹身体里的是那条龙而不是妹妹，同时之前在莱欧斯穿越画廊时出现的黑皮也同时现身。之后后续的剧情就是漫画才有的了。迷宫饭暂时不会让我有去找漫画来看的冲动，所以我还是老老实实等第三季吧。
我心里危险的东西 9/10 作为一个很喜欢看love comedy的人，自然我心危是不会错过的。抛开场外某个妃那因素客观来看这部番，可以说是在近年的青春恋爱番上留下了浓墨重彩的一笔了。
这一季的OP和ED都很不错。比起更多人知道的ED（Vocal太出名了甚至B站都有号），我还是更喜欢atarayo唱的OP的。毕竟可惜夜自己的专都还没让我失望过。加上go也翻唱了这首，虽然是羊我唱我自己。不过考虑到以后live上说不定可以听到可惜夜翻唱想想就还是很不错的。 而且OP的跳舞那个3D旋转镜头就已经足够说明这部番强硬的作画功底了。
同样这部番也是一部漫改番，同样也是上下两季。第二季也是依旧保持很好的节奏，而且最后两人也是成功告白可喜可贺可口可乐，比起之前看的部分能把人急死的恋爱番~~@五等分的花嫁@租借女友~~ 可以说这个节奏把控的确实刚刚好了。而且比起某些好评很高的发糖向动画，我心危反而没有那种当时让我看高木会猛踹被子的感觉。但是这样刚好，类似高木以及邻家天使这种糖度拉满的恋爱番在心情不好的时候看看调节一下是好的，但是看多了难免觉得乏味。我心危虽然不说魔幻，但是发糖也有，胃疼也有，属于是营养均衡了
这一季如果让我挑一集印象最深刻的话，应该是男主和女主闺蜜moko出去逛街的那一集。moko故意惹女主吃醋，间接也促进了女主和男主的更进一步。
更重要的一点是，moko是标准辣妹，我有辣妹瘾，QED。
最后，给出我心危9分的评分。因为比起冒险和美食，最早开始看的恋爱动画更符合我的口味一点。
葬送的芙莉莲 10/10 感觉无话可说，因为这番太吊了。
本身漫画作者对于打斗的表现力就弱，到了考试篇还有很大一部分冗长的剧情。但是动画对于这一部分的节奏把握的也很好。抓鸟试验前期各队的心眼斗争，芙莉莲魔力爆发打破屏障；迷宫试验击垮复制芙莉莲花了重墨，而对于比芙莉莲还 BOSS 的考官则是短短带过，同时还给剪刀妹的塑造再拉上了一个层次。最终试验芙莉莲被刷掉，又引出了芙莉莲最喜欢的魔法，把辛美尔的故事缓缓道来。无论是作画，画面表现，音乐，剧情节奏，我都几乎找不出可以挑剔的地方。
这个季度有很多集都是神回，如果要我找出最喜欢的一集，端水恐怕有点难以端平。本身我是很喜欢肥伦和休塔尔克这对的，所以印象最深的应该是完成了迷宫试验之后，肥伦的魔杖大损。本来芙莉莲想让肥伦直接买一根新的，没想到惹得肥伦震怒。这一集不但有菲休两人出去逛街的片段，最后虽然芙莉莲怕麻烦，但依旧给肥伦修好了魔杖，对肥伦还有芙莉莲又是一波回忆杀。
综上，给出芙莉莲 10/10 的满分评价。上上个季度我给了 mygo 满分的评价，至于上个季度似乎没有如此之高的评价。但是芙莉莲的分数也肯定不低了。
结言 1 月份已过，这个季度似乎有四大天王比较令人期待。首先是比较大众向的 Girls band cry 和夜晚的水母不会游泳，还有两个小众向的作品：一个是面向铁道迷的末日列车去往何方，还有一个是纯百合的恋语轻唱。到目前我已经看完了闺泣和水母的第一话，个人更喜欢水母的风格一点。剩下的两个则不打算同步进度，等到好评多了自然会开始补番。期待 4 月的打牌和黑马擦出的火花。
其他点评 2023年10月新番后评 </description>
    </item>
    <item>
      <title>GBC第一话 圣地考究（非完整版）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%AE%9E%E7%94%A8/girls-band-cry-ep1-places/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%AE%9E%E7%94%A8/girls-band-cry-ep1-places/</guid>
      <description>本文章介绍了ガールズバンドクライ第一话的大部分圣地。</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.22|买碟跑断腿|抹茶芭菲|MyGO巡演</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%97%85%E8%A1%8C%E5%90%8E%E8%AE%B0/3.22%E4%B9%B0%E7%A2%9F%E8%B7%91%E6%96%AD%E8%85%BF%E6%8A%B9%E8%8C%B6%E8%8A%AD%E8%8F%B2mygo%E5%B7%A1%E6%BC%94/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:23:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%97%85%E8%A1%8C%E5%90%8E%E8%AE%B0/3.22%E4%B9%B0%E7%A2%9F%E8%B7%91%E6%96%AD%E8%85%BF%E6%8A%B9%E8%8C%B6%E8%8A%AD%E8%8F%B2mygo%E5%B7%A1%E6%BC%94/</guid>
      <description>在2024-03-22，早上前往大阪梅田、难波，跑了两家Tower Record买碟，下午吃了抹茶巴菲，然后晚上前往zepp观看mygo的巡演</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.21|奈良|奈良小鹿|春日大社|若草山</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%97%85%E8%A1%8C%E5%90%8E%E8%AE%B0/3.21%E5%A5%88%E8%89%AF%E5%A5%88%E8%89%AF%E5%B0%8F%E9%B9%BF%E6%98%A5%E6%97%A5%E5%A4%A7%E7%A4%BE%E8%8B%A5%E8%8D%89%E5%B1%B1/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 19:23:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%97%85%E8%A1%8C%E5%90%8E%E8%AE%B0/3.21%E5%A5%88%E8%89%AF%E5%A5%88%E8%89%AF%E5%B0%8F%E9%B9%BF%E6%98%A5%E6%97%A5%E5%A4%A7%E7%A4%BE%E8%8B%A5%E8%8D%89%E5%B1%B1/</guid>
      <description>在2024-03-21这一天，我们从大阪前往奈良。在奈良公园喂了小鹿，随后参拜了春日大社，然后在若草山下吃了亲子烧后爬上若草山。</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.20|京都|伏见稻荷|清水寺|二年坂三年坂|淀之河津樱</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%97%85%E8%A1%8C%E5%90%8E%E8%AE%B0/3.20%E4%BA%AC%E9%83%BD%E4%BC%8F%E8%A7%81%E7%A8%BB%E8%8D%B7%E6%B8%85%E6%B0%B4%E5%AF%BA%E4%BA%8C%E5%B9%B4%E5%9D%82%E4%B8%89%E5%B9%B4%E5%9D%82%E6%B7%80%E4%B9%8B%E6%B2%B3%E6%B4%A5%E6%A8%B1/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 19:23:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%97%85%E8%A1%8C%E5%90%8E%E8%AE%B0/3.20%E4%BA%AC%E9%83%BD%E4%BC%8F%E8%A7%81%E7%A8%BB%E8%8D%B7%E6%B8%85%E6%B0%B4%E5%AF%BA%E4%BA%8C%E5%B9%B4%E5%9D%82%E4%B8%89%E5%B9%B4%E5%9D%82%E6%B7%80%E4%B9%8B%E6%B2%B3%E6%B4%A5%E6%A8%B1/</guid>
      <description>记录了我们在2024-03-20这一天前往京都。早上我们去了伏见稻荷和清水寺，下午我们在淀站等雨停，看到了很好看的樱花。晚上去吃了鸟贵族。</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.19|大阪海游馆|日本桥|天然温泉</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%97%85%E8%A1%8C%E5%90%8E%E8%AE%B0/3.19%E5%A4%A7%E9%98%AA%E6%B5%B7%E6%B8%B8%E9%A6%86%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%A1%A5%E5%A4%A9%E7%84%B6%E6%B8%A9%E6%B3%89/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 19:23:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%97%85%E8%A1%8C%E5%90%8E%E8%AE%B0/3.19%E5%A4%A7%E9%98%AA%E6%B5%B7%E6%B8%B8%E9%A6%86%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%A1%A5%E5%A4%A9%E7%84%B6%E6%B8%A9%E6%B3%89/</guid>
      <description>记录了2024-03-19我在大阪玩了一天的过程。去了大阪海游馆，然后去了日本桥买周边，最后晚上泡了一次天然温泉。</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.18|神户港|生田神社|自助烤肉|摩耶山|电车惊魂记</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%97%85%E8%A1%8C%E5%90%8E%E8%AE%B0/3.18%E7%A5%9E%E6%88%B7%E6%B8%AF%E7%94%9F%E7%94%B0%E7%A5%9E%E7%A4%BE%E8%87%AA%E5%8A%A9%E7%83%A4%E8%82%89%E6%91%A9%E8%80%B6%E5%B1%B1%E7%94%B5%E8%BD%A6%E6%83%8A%E9%AD%82%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 19:23:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%97%85%E8%A1%8C%E5%90%8E%E8%AE%B0/3.18%E7%A5%9E%E6%88%B7%E6%B8%AF%E7%94%9F%E7%94%B0%E7%A5%9E%E7%A4%BE%E8%87%AA%E5%8A%A9%E7%83%A4%E8%82%89%E6%91%A9%E8%80%B6%E5%B1%B1%E7%94%B5%E8%BD%A6%E6%83%8A%E9%AD%82%E8%AE%B0/</guid>
      <description>记录了2024-03-18我从大阪出发，前往神户港/生田神社/298烤肉/摩耶山，并且因为手机没电险些被丢在神户的经历。</description>
    </item>
    <item>
      <title>3.17|山东青岛|关西空港|大阪半日</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%97%85%E8%A1%8C%E5%90%8E%E8%AE%B0/3.17%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E9%9D%92%E5%B2%9B%E5%85%B3%E8%A5%BF%E7%A9%BA%E6%B8%AF%E5%A4%A7%E9%98%AA%E5%8D%8A%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 19:23:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%97%85%E8%A1%8C%E5%90%8E%E8%AE%B0/3.17%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E9%9D%92%E5%B2%9B%E5%85%B3%E8%A5%BF%E7%A9%BA%E6%B8%AF%E5%A4%A7%E9%98%AA%E5%8D%8A%E6%97%A5/</guid>
      <description>记录了2024-03-17我从西安前往山东，在山东过夜转进，然后落地大阪玩了半天的过程</description>
    </item>
    <item>
      <title>码凌书片·十·避不开生病</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-03-2nd_cant-avoid-being-illed/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 21:28:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-03-2nd_cant-avoid-being-illed/</guid>
      <description>倒霉人倒霉魂 本来以为这个学期三四门大头的课程安排已经让我这个提前决定要去日本人倒了一次霉了，没想到病毒还能让我再倒霉一次。这周刚开始，周二我就感觉喉咙有点不舒服了。本来以为的是吃老家带过来的红薯干吃的太急，吃上火了或者划到了喉咙导致的细菌感染，结果去了医院验了血却没查出细菌感染——当然，我去了医院两次，一次是这周去的，还有一次是周末去的。~~第一次医生甚至没有给我开验血检查，导致我吃了好几天的非处方药没有一点起效。~~直到周末我一直都还没有好，希望下周我去之前写我的周记的时候我已经恢复到了能够出国旅游的水平。
虽然不能的话我也一样飞了。
然而不只是病毒，甚至连日元汇率都背刺了我一把。之前刚把银行卡升级到一级的时候身上还有不少钱，所以当时就买了2w的汇。但是因为之后把一千拿出来给了爸爸，所以身上的钱就不多了，也就没着急换汇，直到有一天早上没事干查了一下日元的汇率，看到一条几乎呈90度的直线的时候我就意识到了问题的不对了。然而好巧不巧我家只有11号才能把钱给我，所以这一周我每天都盯着那条忽上忽下的线条心惊胆战。从来没觉得自己那么像一个搞投资搞外汇的人过——尽管我只换6w日，去掉之前换了的2w日，4w日也只是差了80来块左右。
但是八十块对于一个大学生来说可以算是两顿正餐了，到现在我还在耿耿于怀。
旅游前的准备 毕竟是第一次出国旅游，所以各种各样杂七杂八的比之前任何一次旅行都做的充足。
飞行日志 老实说，我其实并不是一个真正的飞友，就连说一些脍炙人口的飞机型号我也分不出究竟是窄体机还是宽体机，更别说各种速度和飞机飞行的数据了。但是我还是做了飞行日志的表格。虽然我可以把登机牌直接贴在笔记本上坐手账，但是总觉得大就是好，多就是好，所以如果有机会能搞到飞行日志，那么何乐而不为呢。
VISA好爽 搞了这张VISA卡之后，终于可以在不支持微信和支付宝的地方买东西了。一口气把什么水族馆，摩天轮的各种门票都买了。虽然总体来说还是比不上微信和支付宝，但是起码到了能够提前预定的水平。
唉，日本人软件和网页做的烂就算了。没想到支付还在这么落后。
结尾 我其实不是很想在每次周报文章的末尾都加一个“结尾”的小标题，然而如果不加的话就会被分类到上面的小小标题里去，整的我很难受。不过为了我的强迫证还是就这样子吧。这周还没有把假给请下来，下一周就要飞走了。不过也不碍事，反正假条可以P，导员也没法把我人从关西国际空港拉回来☺️
期待下周末
熬过下周</description>
    </item>
    <item>
      <title>码凌书片·九·原来我也是碎掉的大学生之一</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-03-1st_heartbroking-new-semester/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 15:40:08 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-03-1st_heartbroking-new-semester/</guid>
      <description>原来我也是碎掉的大学生 返校刚开始的时候，我本来还是挺高兴的。毕竟开学后只需要熬半个月我就可以出国旅游放空自己了。百无聊赖在返校的地铁上刷xhs的时候刷到各种各样式的开学后在宿舍碎掉的大学生，我还在心底暗暗嘲笑，没想到不用超过一周，我也成了他们其中的一员。
回到宿舍，我是第一个到的，其实这倒也还好，毕竟本地人不用着急来。自己收拾收拾宿舍的卫生，一个下午就差不多过去了。刚收拾好不久，另一个外地的舍友也过来了。然而因为上学期导员硬塞以及这人是个挂科太多降级的重读生，所以我对他并没有什么好感。
没想到第一个周末他就给我来了个大的。上学期他还没有什么玩游戏的习惯——或者是初来乍到不好施展拳脚。这学期刚来他把书包行李一扔，便掏出了手机开始玩第五人格。这款游戏在我的心中除了还在玩荒野求生的日本人和国内那群玩狼人杀的初中生小学生外，没有人会玩。然而他却能在不和队友沟通的状态下一个人自言自语的一边玩一边喊持续半天12个小时，我也是十分佩服的。更要命的是说话就算了，上学期他只是喜欢1点钟再来洗漱，现在成了玩到累了再来洗漱。挂科哥的课有一部分已经上过，而且又是闲的不得了的物流专业，没有什么早八的机会，所以经常熬夜熬得很晚，再来叮叮当当洗漱。而我们机械的大二下就没那么好过了，不仅一周四天早八，还要忍受着一个每天玩游戏玩到半夜的人。
所以有的时候我怀疑我们导员是不是有点过于好骗了。为了骗导员请假，我甚至还专门P了航旅纵横的飞机票和医院的预约记录。但这种人转进我们宿舍的原因是【睡眠容易被打扰】，我觉得我感觉我做了太多的无用功，看上去我们的导员脑子似乎不太好使。
忍了一个周末，我们开始上课。然而课表又是一个冲击。上学期的课本身没有多少，如果去掉水课和我没有什么必要上的英语，基本上就是很空闲了。然而这学期非但水课变少了，还加上了4门实验课。本以为英语已经就这么离我远去，除了和老外在线上吹牛应该是没有机会再次用到的时候，学校发来通知：过了四级的可以选修高级英语，或者继续上大学英语，但是不能不选。我当时是有点没理过来，合着你们之前说的过了四级大学英语就可以免修原来玩的是文字游戏啊？有点过于幽默了。
结果最后我也没有去上高级英语，而是选择了大学英语，决定这一个学期除了考试，一次也不会踏进大学英语的教室。
至于实验课，现在只能希望在我离开的那一周半里，他们可以不要同时把四门实验课都开上就好。
换日元路困难重重 旅行的准备终于快要迎来了尾声，我在准备旅游物资的时候顺便开始折腾换日元现金的事。然而发现事情并没有这么简单。想要换日元，必须要先买“汇”，然后再去银行预约取现。然而问题来了，无论是我自己办的卡还是学校发的卡，都是一张没有办法结售汇的二类卡。刚开始想着，既然我有出国的需求，而且我什么护照签证机票都是齐的，升级到一类卡应该问题不大吧。结果拿着学校办的中行卡挤了40分钟的公交，到了中行人家说学生没办法升一类卡哦，说着就把我放在一边给其他人办业务去了。本来我还想和中行的工作人员进行一个battle，但是看着中行的态度气不过便扭头就走了。
然而周末，我开始研究另一张工行卡能不能购汇。同样，二类卡自然也是不能购汇的。但是我发现APP里没有直接预约取现的选项，不像中行可以不购汇直接预约。于是我抱着赌一把的心态，先申请了一张工行的VISA卡，然后打了几家支行的电话问能不能办理升级业务。虽然他们也没有给出明确的答复，但是意思是可以帮我试一下。于是第二天我便跑去最近的一家支行去办理升级业务了，出乎意料的是很顺利就升级下来了，工作人员也很乐意给我办这个东西。
好吧，工行赢了，暂且当他们的一回孝子。
J人和P人不要一块旅行 我想我得先给自己叠个甲，我并不是那种会把MBTI经常挂在嘴上的人，只是这样子叫容易区分喜欢做计划和喜欢即兴发挥的两类人。
虽然之前一块去的人闹了矛盾，但之后又给我道歉问我还一不一起走，我也就答应了。但是临近最近他才开始思考这为期一周（对我而言是十天）的日本游到底该去什么地方。我叹了口气说我已经把关西的计划全部整理好了，他说那他来做一下东京的计划吧。刚好我开学正忙，就说那行你做吧。没想到这哥除了想逛的店，其他是一点没标。
😄
其实本来我还没有特别反感，毕竟有的人确实是不擅长做计划，并且去日本也不像国内一样查起来那么方便。然而当我发现这哥一次又一次想不起来每天要去哪，以及很基本的交通时间自己不会算需要我帮忙确认之后我开始有点不耐烦了。加上这哥只会给我单独的店铺或者饭店，然后说我们去这里那里，然而却不自己在地图上点开看一下位置或者在官网看一下预定方式。很好，使我的耐心旋转。
其实我感觉我的标题说的有些绝对了。就像抛开剂量谈毒性就是耍流氓一样，有人只是稍微会做点计划，但有人就是喜欢把自己的计划写的很完善。我想我应该是在极端的那部分人。不走运的时候碰上了另一个随性的极端，自然惹得两边都十分坐牢。
或许我应该要做好计划后说服他在东京分头行动，就是不知道这哥会不会再次给我上演一次幽默拉黑。
不过到时候都看完LIVE了，也无所谓了，毕竟回程航班都不是一个。
☺️</description>
    </item>
    <item>
      <title>码凌书片·八·喧闹之后该回到正轨了</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-02-3rd_back-from-home/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-02-3rd_back-from-home/</guid>
      <description>返程，启动 在老家迷迷糊糊的过完了春节，眨眼间就到了家里人上班还有弟弟上学的日子了。我已经想不起来我春节到底干了什么了，无非就是吃饭、走亲戚、睡觉。虽然知道可能有一部分拖着周报不写所以忘了的原因，但是事实也是如此。把爸爸家的亲戚走完，再去走妈妈家的亲戚。偶尔中途打打红包拉扯战，这一天的活动也就结束的差不多了。
之前在群里和朋友说春节的习俗在我们这代人会不会消失，虽然当时是半开玩笑的，不过能感觉到在00后这代人身上，春节的习俗和气氛已经剩的不多了。和亲戚们的聊天基本上也是公公又式式，而亲戚们的小孩和我一样，叫过亲戚的称呼之后就找个能避开亲戚们的唠家常的地儿开始刷手机了。回乡过年在我们这代人看来已经不是一件必要的事情了。毕竟这代人有太多出生便是在外地的孩子，在一个地方长大但是每年回到叫做“老家”但实际只有春节才回去一次的地方，至少对于我来说是不能理解的。
返程的路很堵，就算是用了地图推荐的路线还是花了十个小时。爸爸和我说让我明年去把驾照考了，之后每年开车回家的任务就要交给我了。虽然我不是很讨厌开车和熬夜，但是春节前上十一小时的班光是坐着就已经给我干趴了，如果一定要回家还不如带着全家人坐个高铁或者飞机。
说起来这台车年纪好像也和我差不多大了，到时候估计到我真的要开车回家的时候估计也已经买了自己的车。出国旅行就做了1.7w的攻略，到时候买车不知道又要做多少准备才能最终买下一部呢。
聚餐爽食 每个假期JB社必备的活动，这次总算是全员到齐了。
然而到齐了便是一群二次元发愁的时候，玩什么，去哪玩成了最大的问题。更何况在深圳，除了东门和深圳书城，当代的高中生大学生似乎就不知道往哪去了。如果是妹妹们还好，毕竟深圳最不缺的便是购物中心，然而对于一群otaku就犯难了。
更何况我们不打舞萌。
最后决定去了KTV，然而上次来这个地方是去玩桌游的。这次总算是在KTV里干了个正常的事了（
说起KTV其实我还有些不太能释怀的回忆，不过都过去了就让它封存了吧。
返校日 终于是到了最不想迎来的一天，但又不得不迎来，不开学我还没法攒钱去日本呢。
这次坐了一下据说是五星航司的海南航空，虽然快倒闭了。这次卡的点还算不错，刚到卫星厅就可以开始登机了。 这次用了航旅纵横发现能同步坐飞机各个过程的进度，还是挺不错的。
本来打算在飞机上日常看看有没有好风景故意学了一个好座位，结果还没飞到平流层我就睡晕了，起来一看刚好空姐给我贴完正在睡觉中没有打扰的贴纸走过去了，饿了好一阵才吃上饭。宫保鸡丁还是挺好吃的，比南航和东航强。
落地狠狠挨冻了。
回到学校又是第一个到学校的人，受不了猪窝一样的宿舍只能自己一个人先提前开始打扫。虽然没什么用，舍友回来了又全部一下子弄回去猪窝了。
回到宿舍的第一天本来想着搞好卫生之后可以一个人舒爽一下，结果转进来的新舍友又回来了。我其实很不能理解玩没有在线语音功能的游戏自己一个人要神神叨叨的类型的人。玩点好的游戏感慨感慨就算了，玩个第五人格逼逼叨叨我是真的会怀疑我是不是和一个精神有问题的人住在同一个宿舍的好吗。
唉，又回到了这坐牢一般的日子。
去日本前是很难熬的，恐怕去完日本后会更难熬，毕竟不知道自己会不会回来之后愈发怀念自己在日本旅游的日子。</description>
    </item>
    <item>
      <title>码凌书片·七·重回老家</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-02-2nd_return-to-hometown-4-years-later/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-02-2nd_return-to-hometown-4-years-later/</guid>
      <description>没学车的痛 自从干了一天的12小时打工跑路之后，我在家醒了吃吃了睡，就这么摸鱼到了6号，老豆放假的日子。两个人在7点起床，折腾折腾好不容易在9点钟出了门。不过和以前不同的是，因为老妈和弟弟早就回家了，所以这次的回家路只有我和我爸两个人。
其实我是没啥区别的，正反都是睡觉，无非是车上睡觉挤不挤的区别。我刚开始这么想的，后来发现我确实睡不着。老豆上了年纪，五十多岁的人一大早起来开长途，眼皮子打架那个激烈的啊，都快让我回忆起我高一游完泳上数学课的那种程度了。我家的车又是那种车里见不到一点抬头显示和一块屏幕的老古董车子，辅助驾驶是一点没有，自然也不能小眯一会让车子自己来开。
所以全程我基本上只在服务区睡了一觉，睡这一觉还是因为中午两个人又困又饿开不下去了才歇了一会。我爸醒着，我不敢睡，怕他啥时候就困了开始眯眼睛；我爸犯困那我更不能睡了，得想办法让他清醒起来。所以全程我是属于一个提心吊胆不敢睡觉的状态，以至于到了外婆家第二天一觉睡到十点多才起。
过年的时候家里人刚好说起来我们两个回来的事，我爸说确实轮到我要担这个开车回家的活了。本来我还挺高兴的，毕竟当时高考完的暑假我就说我想要去学车，但是因为种种原因感觉其实还是因为没钱所以没去学，现在总算是可以补上了。
结果我妈说这个暑假该打工自己去攒考驾照的钱了。
🫡
我要不还是搞个几百块在家里开开神力科莎得了，上路就怕在高速路上表演走线然后因变道不符合交规被罚款。
运气守恒之开箱成功 到家了发现没有带鼠标垫，基本上CS和在线告别了。刚好赶上版本大更新，听了一下感觉音乐盒其实都还挺好听的，本来是打算开个没有计数器的过过手瘾得了。不过因为之前刚好送了朋友一个游戏，过年人给我回了一张steam余额礼品卡，于是就花了20来块凑了张带计数器的。
然后就开出来了一个steam价格170上下的音乐盒。
难道我当时14张抽选没抽到go的票是这个原因吗。不可思议。那我今年压岁钱收了接近3k块岂不是把今年的运气都用的差不多了。希望19号开票别给我开一个BC席
难道我真的是不招狗喜欢的体质 回到乡下，感觉和亲戚们聊天也插不上什么话，加上不会说家乡话就更加了。没事干的我晃悠晃悠开始当动物朋友。说是这么说，鸡是肯定不近人的，而且我看到鸡屁股后面那一坨因为排泄所以湿哒哒的毛我也没什么兴趣。
于是我盯上了外婆家的狗。这只狗我是看不出来是什么品种，那一律按照中华田园犬算好了。这只狗也算得上是沉默寡言了。我们来了出来看了一眼不出声；舅舅家来了出来看了一眼不出声；小姨家来了没出来，在干饭。我呆了这么久甚至好像没听到这狗叫过。我寻思应该这狗不会特别抗拒我，于是就嘴里嗟嗟试图把狗引过来。狗确实是回头了，但是看我的眼神感觉有点像在看傻子似的。估计乡下狗应该不吃这一套，我打算直接上手的时候狗子直接一个大陀螺一扭头跑了。顶级战术拉扯了一会这狗在屋子里找了个死角打算歇一会，我一看这不大好机会吗直接伸着手就过来了。狗子左看看右看看没路可走对我吠了一声就跑。
没想到我第一次听到这狗叫是因为他不想让我摸对我叫的。
结尾 写这篇周报的时候第二天我就要回到深圳了，也意味着马上就要开学了。不过换个角度想想，离我的日本行也是越来越近了。问题是我的计划因为过年各种地方走所以耽搁了。下一周希望可以把所有的计划都安排好。</description>
    </item>
    <item>
      <title>码凌书片·六·别累自己了，过个好年</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-02-1st_coming-lunar-new-year/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-02-1st_coming-lunar-new-year/</guid>
      <description>流水线是最令人深思的兼职 29号结束了一月份的打工，但是因为少上了几天班的缘故，导致我的收入比预期之中少了些。无奈下，我从我妈推荐的兼职里又挑了一份进车间流水线打包装测试产品的工作。
刚开始我还是挺乐观的，毕竟一天12个小时，中午1.5小时的休息，下午半小时的休息。12乘3乘19=684，怎么也得有个六百来块钱了，价格其实也还算说得过去。
但是我的确是高估了我的抗压能力。经过了半个月的牛马886生活之后，我已经彻底燃尽了。能支撑。支撑我到月底的恐怕就只有找个合适的价格把机票买下来，以及回看一下12th和5th什么之类的东西，属于是望梅止渴了。
然而31号的晚上一听到要加班到11:30，再加上我手快在上班的时候用发的工资把机票一买之后，感觉整个人就脱力了。摸鱼之魂堂堂复活。于是上到10:30我就把包一背车一骑，转头就和中介说哥们明天不干了记得中午把我两张给结了——尽管我当天早上还毕恭毕敬的和人家说我能干到3号没问题。
说起来这个中介我也还是挺想吐槽的，不过还是放到后面吧。
发现我写博客属于是想到哪写到哪，完全没有思路可言，不知道是常年不动脑还是某些不健康的生活习惯导致的我不仅容易断片忘事情，还近乎到了一个病理性的地步。若要我现在一一回忆我的高中三年，我怕我讲不出来每三年我大致的状况，唯一记得的就是些碎片化的小事。往往这些事情还都是一些无关紧要的小事。让我回忆高考，抱歉做不到；让我回忆我是怎么在没有带大礼堂后门钥匙的情况下从铁板和窗户之间爬进排练室的，我感觉我还能复现一下，只不过那块空地已经被填上了土种上了花。把我记得的事情也一并埋了进去。
上了个厕所回来看了一下我已经写完的部分，我在写什么东西，明明是从吐槽我的流水线打工，怎么已经开始感慨自己老态龙钟了。
回到正题，本来我上了一天流水线已经不打算去了，但是当我第一天和中介说我跑路的时候，中介开始和我玩起了文字游戏。说第一天做的发不了，因为工厂有一天的试用期。当天7点起床10点半下班的我自然是血压upup。现在想来我当时确实应该多留个心眼，毕竟一个大学生，对着个中介都是毕恭毕敬的，多少是有些没经历过社会的拷打了。
但是那些经历过拷打的，被社会抹平棱角的，何尝不是经历这种事情多了被一点点转化成油腻的上班大叔呢。想到以后再两年或者四年，我也得上班打工，身不由己的看着自己成为一个自己现在所嘲讽的人， 不禁心生一丝凉意。
好在是今天去上了半天，在拉长那露了一上午面，中午想要结工资的时候就结到了。算是昨天没有白干，不算太亏。相当于只是少赚了400多，得来了春节前可以支配的自由时光。虽然没有人会和钱过不去，但是想想已经买好的机票，从回家就开始上的班，感觉能跑路还拿钱已经是我最大的幸运了。
吐槽完了这个中介，该吐槽一下为什么这个班只是比我原来的多两个小时但我只上了一天就想跑路的原因了。
来到车间，第一个让我联想到的东西，黑人贸易。既然是流水线，顾名思义，一条线，坐一排人，上一个人干完就交给下一个。一个车间还有个 &amp;ldquo;拉长&amp;rdquo; 。说实话作为一个痛恨包括但不限于片假名之类的魔改英语的人我是很不理解为什么line能协议成拉 拉长不干活，就负责逛，哪里慢了，大声指出来上压力；哪里做的有瑕疵，把人喊停自己啥都不说上去做一次再让人回去，哪怕那些人依旧云里雾里。在我看来确实和农场主没区别。
我知道其实不能这么类比，毕竟环境和待遇什么之类的确实和种植园的有点远。但是当我做了一会和旁边人搭了个话聊了一会发现，这家公司上班的压根就没有几个正式工，在车间里的起码有八成都是临时工。也是啊，你让一个人天天从八点半上到十一点半，整整十三个小时，中间还休息时间加上去也就两小时。这压力干个一周估计身体都得出点毛病。如果是几天就能换一批的廉价劳动力那自然就没有这样的担心了。甚至把招工的事情交给中介，自己连找人的心都不用操了。中介负责每天把人拐来，拉长每天把人安排好位置，主管每天负责给工资和交货。
完美的闭环。
苦的只是那些干了几天一周顶不下去的人。比如我，虽然我一天13小时都没干完就跑路了。
吐槽完这公司，该吐槽一下我今天本来想吐槽的东西了。刚开始我本来是负责烧录东西的，工作很简单，但也很犯困：拿一个产品，插上烧录器，按一下，这就结束了。估计是拉长看不下去还是哪里缺人了，中午弄完下午就把我换去打包装的地方折纸盒了。其实折纸盒的工作也没什么压力，不过刚来流水线，不懂 &amp;ldquo;潜规则&amp;rdquo; 很快就带来了麻烦。我折盒子确实是快，但有点没必要了。前面的大叔做的没有那么快，让我别急着折。但是看到拉长时不时往我这边看两眼，我不得把盒子叠好放在桌子上。这会拉长过来了，问大叔怎么弄这么慢。大叔依旧是不紧不慢，拉长看不下去，让我坐到了他的下一个位置，还给我匀了点他的活来干。
这下倒霉了，不知道是出于老广本地老登特有的报复心理还是他单纯的觉得自己做的快了，开始给我上压力，我折盒子不得不跟着他的速度来，前面的大姐又觉得我折盒子弄得太快她也没办法歇一下，再前边因为祸也做不了那么快所以东西也全部堆着。一条链这么下来，所有人都做得难受半天。最后大姐实在是看不下去（没找我是因为看我也忙不过来）喊了老登一嘴：“别做了！没地方放，做那么多你要带回家去不？”广普味道得普通话响彻车间，大火都难忍笑意。然而大叔不知道是报复心理太过固执还是怎得，依旧我行我素，两人就这么拉扯来拉扯去，我在中间又难受又好笑，就这么一天就勉勉强强过去了。
没想到上个流水线就体会到了尼哥和为人处世的缩影，实在是令人感慨。</description>
    </item>
    <item>
      <title>码凌书片·五·一月、苟延残喘</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-01-4th_dying-january/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-01-4th_dying-january/</guid>
      <description>Gal点评之《月影魅像-解放之羽》 说起来这部作品，我其实了解到它并不是因为剧情或者出圈梗，单纯的是因为ED实在是太好听了。这里放个传送门。🎵自由の翅_
虽然感觉在点评里把剧情讲的很详细对于一个只有我会看来防止忘事的周报来说确实很奇怪，不过姑且就当作看看过了一周我还记得多少剧情的测试，暂且总结一下剧情。
男主因为小时候的青梅竹马——同时也是有部分血缘关系的家族，的邀请，回到了故乡参加和活人偶的仪式。一开始以为仪式只是普通的走过场，直到开始出现受害者。经历了无数个轮回之后真相大白：活人偶并不是空有其名的传说。蜘蛛神栖息在此地的森林之中，以前和人类达成了协议。虽然人类能够居住在此，但是蜘蛛神仍会把自己的一部分灵魂分到人偶身上，让人偶作为眼睛，观察人类并模仿他们。所以，人偶就像一面镜子，反映它所遇到的人类的心境和欲望。遇到了正直的人，那么人偶自然是善良且无害的。 但是在这个充满政权和财产斗争的大宅里，人心险恶，而人偶将他们的欲望一个个尽收眼底，并作为镜子模仿他们，一次又一次酿下大祸。好在最后，对于人偶**“红”**，红克服了蜘蛛神要求自己作为镜子的要求，不仅面对如月家族的杀意克制住了自己，还一块和男主逃跑，踏上了希望渺茫的寻找系铃人蜘蛛神的道路。经历坎坷，终于，红的职责和男主的能力一并归还给了蜘蛛神，蜘蛛神通过观察人偶红也明白了这里所居住的人类而悄然隐去，人偶红也真正成为了一个人类，有自己的喜怒哀乐，开始尝试这世上的所有东西。
回过头一看其实作品的剧情并不算独特，红和零两人外貌相似性格相反在一开始误导玩家往红、零其实是一人的方向想也算一个很常见的手段了。但是本作在恐怖气氛的渲染上确实不亚于某些十二神器的水准。BGM和过场CG的配合在刚开始的杀人事件中让人背后冒完冷汗紧接着就是很美式的直球惊吓。让我回想起了当时看闪灵时的感觉
另外本作也是单线有剧情锁的。大部分的BE已经HE（男主和零放下一切逃亡），假TE（和红逃走），以及包饺子结局的真TE（红解放，诅咒解开，二人幸福生活）我都可以接受。但是不知道是为了有两条除开红、零的女配角线无论是从动机还是剧情上我都无法理解。可能是因为非全年龄的作品没点这样的内容不好卖出去吧。两条线在莫名其妙的家里死人，凶手不知是谁的情况下，不光抛下了家里的唯一一个女儿，离开事发的房子和女配角谈起了恋爱，对起源则是草草带过，实在是略有遗憾。与其说是补全剧情设定，更像是为了卖R18CG而做出来的这两条线。
值得称赞的部分还是有很多的。除开刚才说到的氛围渲染到位，大部分的剧情线也是成功的存在。刚开始我以为只是我的选择失误，后来发现是剧情锁，剧情锁设计的也还算恰到好处。不至于让人有一种“这里可以不让我这么干啊”的感觉。虽然有一段时间被红杀的快急眼了 直到在仪式举行的过程中剧情开始出现变化可以主动和红进行互动的时候，我才开始体会红、零两条线的意义所在。
红是一面镜子，她的没有思想，她的所作所为都是通过读心模仿得来的。所以在经历了七八次灭门和被杀之后，进入红线看到无论是逃走还是说服，两边的红都因为男主忍下了自己作为镜子本应该因为在场人的恶意和杀意的大开杀戒，也为后面红最终成人奠定了基础。
总的来说，因为ED入的坑，也确实是挖到了一部冷门佳作。
不知道下一个玩什么了，gal确实适合电子养胃的人玩。
结尾 其实这个地方是我想不出写什么了多写一个二级标题放在这里而已。
这个班还得上到三号，一天12小时，拉满了，真的拉满了。
以后我宁愿选一个赚的不多能养活自己的工作，也不愿意选一个一天要上超过八小时的工作。没有摸鱼的时间就没有胡思乱想的空间，人的创造性也就被杀死了。犹如一具行尸走肉。</description>
    </item>
    <item>
      <title>码凌书片·四·打工日记</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-01-3rd_part-time-job/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-01-3rd_part-time-job/</guid>
      <description>开始上班了 周一的时候可算是在工厂里找到了负责招人的老板娘，老板娘确实也很随意，把我直接领到车间了看了看干什么活就说如果可以的话第二天来上班就行。我想着一天也能拿个小两百，不如就这么干吧，哪曾想过这是我坐牢的开始。
为了消磨时间，我开始研究怎样才能让时间体感上过的更快一些。
因为初来乍到，虽然想一边干活一边看点视频，但是因为上班的时候看CS比赛刚想骂一嘴这沙鹰打的是真臭的时候被管事的人抓到了，所以不得不放弃让手机亮屏放在桌上摸鱼的想法。何况我还是个小时工兼职，万一摸太过了把我开了那我这日本去不成了 所以我自然而然开始找能给我听个大半天的东西
刚开始我寻思着把我爱听的P主的专辑都循环个遍。但是专辑一个专也就十来首，术力口普遍还短的可怜，一专听完也才四五十来分钟。更重要的是有的专辑是巧克力里掺大分，听一半听到大分心情都没了。
虽然这么说，前前后后我也听了术拿、德克士、黑柿子、橙子星、Luna*一众的专辑曲子，然后再把黑柿子的翻来覆去听了一遍，然后再把黑柿子的翻来覆去听了两遍，然后再把
再听下去没完了，真得找点别的东西听。我突然想起来小时候我还挺喜欢看周立波脱口秀的 然而周立波现在，哈哈，原来我的美杜莎体质从小时候就已经埋下了伏笔 于是我在wyy上搜了脱口秀，嘿还真有。脱口秀大会，只能说十分眼熟，印象中我应该上高中的时候看过？？但是肯定不是我在自个家看的，当年我应该不是会看这种综艺节目的人。没想到已经成为了这样油腻找综艺节目打发时间的人
第一天我确实看的很开心，后面就发现渐渐不好玩了。毕竟脱口秀也有海选环节，有人的幽默点我也确实get不到，除了某些类似冠亚军争夺赛这种有看点的期数会有点意思，其他期数基本就是开盲盒。想听到一期好笑的有时候甚至需要听几期完全get不到笑点的干瘪脱口秀，这使我本不精神的下午时光更加雪上加霜。
此外我还意识到一个问题，就是笑也得花力气的。
一天下午看了个什么决赛档把我笑饿了然后一看时间还有两小时吃饭得出的结论。
既然脱口秀不能一直看，我又研究起了相声。但是这些德云社相声还都喜欢在标题加一个“好睡”，让我迟疑久久不敢点进去。
终于我受够了时长不到十分钟一集的脱口秀，点开德云社相声合集开始消磨时间。别的不说，因为总体节奏不像脱口秀那样有爆点起起伏伏，所以听着确实一下子一集四五十分钟的相声就这么过去了。但是我纳闷了半天，为啥这些节目我隔一两天就感觉好像听过类似的，难不成是因为我看的是春节档，德云社在tour演出？只不过是换了个地方节目没换而已？
后来发现是我听播客忘记开流量，播客一直在循环WIFI下缓存的集数。
幽默完了。
大家都喜欢吃史，只不过是包装区别罢了 最近出了个叫帕鲁世界的游戏。
虽然我很想现在开喷，但是我确实没有花100块钱来体验这个缝合游戏。虽然它确实是缝合游戏，但我其实不太愿意说不制冷也可以评价冰箱这种话，所以——没玩过，那还是不要从好不好玩这方面来说了，单说说这种缝合抄袭素材套用的情况。
其实这话题确实也不是老话题了，不如说已经完完全全被说烂了。你知道我要说什么，那什么名字里有米的公司，有几家不要紧，反正都有米字在里面。
看到外网给帕鲁世界的初印象meme图是各种游戏的缝合，不禁让我想起来之前国内人见人喷的元梦之星。都一样，玩法缝合，没有自己的东西，单纯只是一个多合一模拟器。想玩宝可梦？可以！想玩塞尔达？也可以！COD？还可以！
不是哥们，我寻思这不就和元梦之星一摸一样吗。
之后又看到多边形和宝可梦完全一致的消息，这不得不让我想起某个PV经常被抓抄袭的游戏啊。
我关心的问题在于：是什么导致了帕鲁世界爆销和一直好评？即使它是一个缝合的抄袭游戏？
首先，帕鲁世界本质抄的是宝可梦，有点像塞尔达之于原神，猎天使魔女之于崩坏3。怎么米含量这么高 GF的确是占着茅坑不拉屎的，帕鲁的出现相当于一个竞品，颇有些我不是药神的味道。盗版，好玩，比正版强。应该算帕鲁能成功的一个点。
其次，
其次我也憋不出来了，难道是缝合玩法？？那这就回到了矛盾开始的地方：这一部缝合的抄袭游戏究竟和元和原有什么区别？
我想答案也没有那么高大上。单纯只是后两者一是抄错了公司，选了一个大家都敬爱喜欢的任天堂；二则是万恶的内购制。假如米米进军FPS，破天荒推出一个买断制、DLC定价合理、续作有诚意的射击游戏，恐怕也不会有人跳出来说哎呀你这个是抄袭COD巴拉巴拉之类的话。帕鲁的出现刚好就像假药一样了治了深受GF所害和不想给GF花钱的这么一批病人。
虽然我个人秉持着可能还有一部分见是外国公司做的游戏所以就典着个脸开舔的可能就是了。
和我其实也没什么关系，毕竟这三游戏我全都不玩。有这时间还是给自己不多的游戏时间上点精华内容吧。
不然就和那群玩我被女神包围了的空空脑袋也没什么区别了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>码凌书片·三·遭罪的寒假</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-01-2nd_winter-holiday/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-01-2nd_winter-holiday/</guid>
      <description>仅剩的水课考试 经过了一个周末的猛猛看真题和天才般的猜题其实是别的班的老师勾了题之后，终于在周一完成了大物的考试。
说起来上个学期也是如此，大学物理的考试好像一直都是这么水，无论是课程还是考试。上学期的大物记得没错的话恐怕我的出勤次数还赶不上我这个debu往外面跑的次数，两场考试一场是线上一场是正常的期末大课考试形式。然而，原来担任我们大物老师的那位老师实在是有些过于仁慈了，不仅把他自己讲大作业的B站号告诉了我们，考前还顺手给我们无心勾了几个题，最后我以80+分的成绩无伤通过。
虽然今年的待遇没有这么好了，但是课程上还是很轻松的——好像今年一节大物课都没有去上过，但是不影响我的签到率至少在90%以上。
科技的进步。
然而今年的期末考试，因为直到最后一节课我们的老师并没有给出重点内容，所以我提早一周就开始看蜂考的速成课了。看完了所有的视频课之后我也就拖延症犯了，所以也就把剩下的做题环节抛之脑后了。
直到我离考试还有一个周末加一个周五晚上的时候我才意识到这个速成课确实有点用，但是不多，顶多是让我知道看到题目知道该用哪几个公式的程度。然而做不出来。
我研究了一整个周六的白天来琢磨题型，因为课上没听和练习题也没做，所以基本上是红温一会冷却一会这么看下来的，所以效率自然不高。
直到下午我问了以前班上的同学，他给我转了个聊天记录。
周一下午，我提前1小时20分钟完成了物理试卷，无一空题。
我想这就是不能以大学成绩来衡量一个人能力的最大原因。
理解祥子 既然考完了试，就要开始考虑回家的事情了。说到回家，那就不得不开始考虑赚钱准备买机票的事情了。经过了几天徒劳无功的在BOSS直聘和微信公众号上的搜索之后，我有点累了。我不禁思考，难不成中国真的是青少年兼职最困难的国家之一。yhm和美国白小孩一个动画随便抓一个都不可能没有打工的高中生，一个则是有米但是只要闲得发慌那去便利店还是加油站找找其他人的麻烦就把钱给赚了，而我一身杂七杂八的技能却没有一点卵用。
原因：不招兼职，不收在校生。
好不容易我妈找到了几个普工的兼职，然而最低的每天工作也得10小时起步，而且不包吃，一天也就16左右。
本以为天无绝人之路的时候，捷报传来。在我回家的前一天我妈和我说找到了一个18r一小时，条件还不错就是每天需要上12小时的兼职。本来考虑着一天两餐包了工作强度还说得过去，半个月能赚个3k来块，打算回家之后过一天就去面试。
本来都在幻想着买19当天的飞机还是18飞19到的飞机了，回家我妈和我说18一小时的工作招满了。
哥们还没来得及成为小祥，成为小祥的机会就已经没了。
经过了一个周末的折腾，我的人已经快累的不行了。好好的周日，就连996的社畜这时候也躺在家里让太阳好好地从东边升到最大太阳高度角把自己晒醒，而我一大早上被家里人喊醒出门去找兼职。
我觉得这完全就是多此一举，找普工怎么都不如让熟人推荐来的快，其他连锁餐饮业的招聘大部分也不要我一个啥也不会的大二学生，那么周日的早上该干什么应该很明确了，加上一点点周日的下午也不是不行。但是我依然被拉着出去在工业区跑了一上午，自然，没什么收获。
另外，不知道是不是我爸真的开始犯老年痴呆了，下午一个午觉还没睡醒的时候就让我和他一块去工业区看看之前电话联系的老板今天上班没有。
真的有人会在周日还上班吗，如果真在上班这公司我寻思我也不敢去啊这什么强度
和我想的一样，果然没开，明天还得再跑一次。
我的花谱😭 周末是神椿的代代木决战，但是我一开始不知道d2是花谱的one man live所以就没有想办法去搞直播源来看，结果突然看到一眼花谱的半摘皮的消息。
吃惊肯定是吃惊的，但是理解同样也是理解的，毕竟今年的柿子已经脱离了神椿开始了独立音乐人的道路。柿子和花谱两个人本来就有些相似：柿子的词一直念叨着要成为大人；花谱的词从一开始的拧巴和不明所以的青春伤痛文学也逐渐不再飘渺无形。柿子的离开令人震惊，但静下来想也是可以理解并支持的，相比起某些其他的音乐人，为了说静心而直接解散乐队，亦或是忘记了出发的本心写出来的歌不明所以，柿子已经做的很好了。
同样，花谱对于我来说也是。毕竟一开始就是从歌声和歌词喜欢上的，后来也因为歌词发现了黑柿子这样一个P主。虚拟和真实对我来说其实并无太大的影响，KAF是花谱，KAIKA也可以是花谱，全部取决于自己的观测。我喜欢花谱的歌声，喜欢花谱的故事，能够看到花谱向创造歌手走出一步，有点像看到了当初选择退出神椿独自出道的黑柿子。
本周的小记终于能够有个用来写合适的结尾的故事了，那么就用之前一专还是二专的歌词来结尾吧。
私が歌を歌うのは　歌が好きだったからさ
我唱歌是因为喜欢唱歌
好きなことを　好きなように　好きでいることに理由はいらない
喜欢的东西就是喜欢，喜欢不需要理由
だから私は歌うのだ　私は私になるのだ
所以我要歌唱，我要成为我自己
名前のない花のように
像没有名字的花一样
不可解な私たちはきっと同じ　もう何も怖くはないさ
不可思议的我们一定是相同的，我啊，已经不再害怕什么了
——《そして花になる》</description>
    </item>
    <item>
      <title>码凌书片·二·浑浑噩噩的一学期又结束了</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-01-1st_all-ends/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2024-01-1st_all-ends/</guid>
      <description>忙碌了一周——确实，这周应该可以这么说的，毕竟为了复习最后两门的考试确实连周报都没有及时写好——终于可以开始打点行李洗净衣物开始准备回家的事情了。这周虽然挺忙，但实际上好像值得我拿出来细细切作臊子拿出来说说的事情好像还确实不多。
毫无体感的跨年夜 其实元旦的假期从上周的周末就已经开始了，周六放到周一，为此我记得国家的官方哪个媒体还特意吹了一嘴这可是不调休！
幽默。
虽然假期有充足的三天而且我剩下的两门科目也并不是需要很担心的小科目 然而学分占比却好像是最大的 但是因为一月份好像买的谷子有点小多需要补点款，加上我还想存点钱下来回家把签证给办了就没有出门的打算。去年的这个时候已经和朋友在深圳市中心找好了个可以过夜可以玩主机的地方准备着跨年了，而今年甚至连去年这个时候把笔记本电脑带出去都要玩的VRC都没打开。
不过倒是给玩的好的朋友们都发了个新年祝福，中英日三语都凑齐了，我好牛比。中途还和yhm扯了一下牛皮，毕竟人家明年要受验了，总得在这个好日子祝人家受验顺利吧，毕竟日本又不过农历新年。
那我马上要受验的大物甚至没有去上过一次课怎么就没有人祝我一下受验顺利呢。
虽然来自未来世界线 也就一周之后而已 的小咲告诉一周前的小咲其实自己的大物看两天真题直接80+了。
然后脑子一热买了一个御守，因为完全不知道每个御守究竟是什么意思所以挑了一个名字看起来很万能的开运守买了，反正买了还得飘洋过海来国内就不指望在国内你给我开什么运了，随便买一个到时候去霓虹的时候保佑保佑我就行x
为什么我的人缘这么差 很幸运，之前转过来宿舍的广西哥因为考完试了所以就回家了，不好说前几天我听他12点才动身开始洗漱导致我上升的血压对我的精神和生理上造成了多少伤害。
然而我的下铺似乎有点太没有情商了：出门不带上门让我一个坐门边上铺的吹冷风不说，想用这27寸的电脑屏幕干点啥都不是很方便；早晚抖衣服抖被子似乎是他的必修课，不知道的恐怕以为是个洁癖，但一看脸上的痤疮却很难使人信服，说是封建迷信或者更可信点（笑）不由得让我想起上学期的那个宿舍：熄灯后的闪光弹声，完美对骂平台的语音声，隔壁上铺哥的手机外放声，彼此交织混合，我很确信虽然我不喜欢听实验音乐，但是让我选一个出来我肯定毫不犹豫钻进concert现场。
归家心切 虽然我很确信我回家顶多一天我妈就得开始数落我，但是与我想赶紧离开这个是非之地的心情和想赶紧赚到签证和机票钱的需求比起来似乎胜负已分。
尽管机票的退改需要花钱，我还是鬼使神差的把搜索框的西安-大阪改成了西安-深圳，没想到还真给我搜到了一般早一天的深航。本以为我妈会让我老老实实坐个春秋，结果不然，没想到还真给我补了点差价。
来自未来的小咲：还好这么一改，刚好赶上学校最晚的返校日期12号，看来开运守还真发力了（x
我草啊我的母鸡卡 忘了周内哪一天刚好武士道开了个大会，刚开始看到go有个暑假的live，又看到有可惜夜翻唱，本来还挺开心，结果一看，嚯，我要等你一年？
==我要等你一年？==
我就觉得有些FeSO4啊，7月刚好一年，刚好go的live也近乎开完了，热度到这也差不多了，为何偏偏需要放到2025年的一月份呢？明明在今年年末的配音工作都已经开展的差不多了。如果wsd是为了降温，确实，降温，给我这个老人的温都降下来了——到那个时候甚至都不知道还有没有在看二创和买周边了。
难以理解。
还是看点新番吧 这个季度其实很看好的原创并没有。大部分也都是半年番的下半部分（比如你芙莉莲）还有一些续作（我心危确实能处，加上和MyGO联动更是了）
目前就看了两部番，一部是芙莉莲的下半部分，依旧是高水准的制作，另外终于看到了你们给我交往啊的名场面，满足了。
还有一部则是一直让我幻视塞尔达的迷宫饭，这部作品也是一部动画化的作品，本以为是一个正常的异世界番，没想到是二次元贝尔·格里尔斯+日本富贵小当家，食材是荒野求生的，料理是小当家的，嗯，没问题，值得观望。
幽默东京住宿 虽然大阪之行可以去住朋友的家里睡他的kotatsu，但是东京高昂的住宿不得不说确实让我头疼了一阵子。然而在周末的晚上睡不着的我打开了booking碰碰运气，先是遇上了价格低但是只能睡一个人的双人房东横inn你没事吧，不然就是房间好离得远/房间差但是离得近。
本来都要放弃了，但是一看搜索竟发现一个坐在池袋中心的旅馆，不仅含早餐，1.5m的双人床，甚至还有沙发！很快啊，我啪一下的就点了预定。然后就把自己捡的这个漏喜滋滋的发给了同行的朋友，顺手发到了现地Live的群里。
本来还在高兴呢，突然来了个人和我说。
哥们，你这个是情趣酒店
房间没问题，挺大的，就是枕头边一袋套子
😦
Well, that&amp;rsquo;s fine, I can accept that.
For real.</description>
    </item>
    <item>
      <title>码凌书片·一·来建博客吧</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2023-12-4th_start-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%91%A8%E6%8A%A5/2023-12-4th_start-blog/</guid>
      <description>忙碌的一周总算过去——我很想自豪的这么说，但是我很清楚我是一个连这周发生了什么事都不记得的人，所以还是算了。
这是博客网站建成以来第一个周报，同时也是今年的最后一年。在这最后一年的工作日里，我开始写这份我到现在还没想起来写什么内容的周报。既然是第一篇周报，或许有必要在这里写写我个人周报的风格？
不可避免的流水账
很久之前应该就被诟病写不好日记了，干干瘪瘪的就像没有油水的菜一样，吃起来不是滋味。
记忆混乱
突然感觉好像把自己描述出了一点疯子和精神有点问题的样子，其实博主只是单纯的记性不好罢了。你问我昨天干什么了我都不一定想的起来的那种
天马行空
说实话，这个可能不太常见。往往我乱七八糟的点子都是在第一时间脑子一抽蹦出来的。虽然大部分都是整蛊的想法，但有的我是真的会认为挺天才的。如果记下来了，那么应该就可以在周报里看到。
来建博客吧 不知道为什么突然萌生了想要建一个博客的想法。
本来好像是为了有一个网站，可以不受审查的发布文章并且分享链接出去给别人看。因为明年打算去日本看一次MyGO的live，所以自己做了攻略。做完了一看感觉好像还行，要不拿出去给别的想要去现地的邦U看看。但是看了一下国内的云文档软件，语雀查看也需要登陆了；飞书很不错，但是总觉得链接差点意思；==craft是我在开始建博客之后才发现的软件，也提供了web端用于写作，而且对移动端的适配做的很好，但是我在建完了之后才发现有这么个东西。== 所以最后还是打算自己建个博客。
为什么要演奏云服务器！ 刚说想建个人博客，很快啊，B站大数据就给我推Halo建站，我的确也想办法一晚上做了阿里云的学生任务，拿到了7个月的云服务器试用。别的不说，用云服务器建站就是很省心，该做的工作Halo都给你做好了，你只需要找到心仪的模板往里面套就行。而且是用了云服务器，所以自然可以接入评论服务。Github Pages和类似的服务是静态的没有很好的办法
我按照教程也确实建成了个网站，直到我发现，怎么服务器在国内的网站域名需要备案？怎么备案还要等这么久？那我岂不是备案了不能乱说东西了？ 虽然好像我也一般不乱说什么有的没的 好吧，那我先提交了资料再说——我这么想着。直到我看了一眼我7个月试用期结束以后云服务器的价格，好家伙一个月几十块，一年几百大洋就出去了。对于一些用博客宣传自己来接单的人来说或许云服务器会省心很多，但我本质是用来发文章的。所以我匆匆带着刚建好的网站的数据库直接跑路 (x 。
虚拟主机我也用不起啊 之后又刷到了老牌的建站工具wordpress，好吧，那我也试试——我又这么想。确实，虚拟主机一个月才几块钱，比起那贵得要我这个每天不出门去食堂买饭的穷学生每个月掏几十块钱的云服务器来说还是十分可以接受的。我也确实很快重新建起来了，但是网站的优化又成了我一个很大的问题。所以这事最后也没完全成，我又带着一堆数据，把域名的DNS记录删了看向了下一个方案。
静态站！启动 看了一下传统又免费又不需要花太多心做优化的github pages的方案，感觉其实也还不错。才意识到之前我好像一直没有意识到我对动态站的需求其实完全是没有必要的。
虽然平常我经常把*“这个功能我用不上但是必须要有”*这种口嗨话经常挂在嘴边，但是到了实际的生产中我的确意识到工具是服务于需求的，所以我也就最终采用了静态站的方案，折腾了半天来的时间，最终也就成了现在的这个网站。
虽然中途也有一些挺整蛊的内容，包括但不限于：
“npm怎么这么慢啊” “这个主题的config启用了插件怎么我报错啊 哦原来我没装” 终端、cmd、shell到底什么区别啊 哦这要用git hash啊 我草这个优化插件怎么越优化越慢啊 woc我这网站全2k图加载速度要爆了 嗯，进步空间很大，很有潜力。先这样放着吧。
🫤
这个喵喵怎么到处乱走啊 我其实一直在思考我究竟是狗派还是猫派。在我的认知中（虽然可能多少带了一点刻板印象），狗生来便是忠诚的，而猫多少带有点随性的性格让我总觉得有些花心。但是这并不影响我见到这两种哺乳动物都会下意识的嗟嗟嘴看看能不能拐过来薅两下——这也是口嗨话，鉴于狂犬病疫苗实在是太贵了，万一真给野的挠了还没人给我出钱呢。当然如果有人给我的疫苗出钱那薅两下也不是不行
刚好这周有只黑猫在我考计算方法的前一天晚上跑来我们宿舍了。而且这猫虽然我感觉像家猫，但是身上却看不出来哪里有家猫的样子。鉴于我计算方法这个学期一节课都没去上过而且考试前一天晚上我甚至还没有找到速成课，我开始胡思乱想：黑猫是不是不详的象征来着，而且这猫怎么别的地方都不去就在我这凳子上坐着不动看我了。但是我又转念一想，黑猫好像在哪里是吉祥的象征来着。
直到后面我查了一下，我感觉对于黑猫是吉是凶的定义不亚于戴佳伟的反复自我肯定与自我否定。
雾霾天生病的人们 当时选大学的时候我居然忘记把空气质量纳入考虑因素之一，真是我一生中的败笔之一。
这几天天天重度污染的空气质量让我都没有一点出门去提菜的欲望。出去洗个澡，感觉像走到隔壁生化危机片场似的，不过人家那是雾，我这是霾。疑烟顶真
加上这干燥的很的空气，自然很快就会有人感冒。很快两个舍友都发出了让我会对晚上那些最后一个关上阳台门的人的产生杀意的咳嗽声。
说来也奇怪，我这个天天在宿舍煮面的人，一周的食谱用一只手都能数的过来，反而这个学期还没有生过病。或许是把高中生物熟记在心了，觉得摄入六大营养够了就没有什么太大问题，无论是蛋白质还是维生素甚至是膳食纤维我都没忘记摄入。这么一想，早餐我喝了酸奶和麦片，蛋白质和膳食纤维这块全了；中餐是西红柿鸡蛋生菜面，维生素和蛋白质还有点脂肪也全了；再偶尔炒炒饭换换口味，小麦和大米换着吃，好像还挺健康的。
反倒是宿舍这几个生病的哥们每天都运动的比我多，一个天天打羽毛球，一个经常出去走走。相比之下，我最大的运动量顶多是打CS打几次残局罢了。难道真是我吃的太健康导致的？
不过感觉内地哥们的卫生习惯确实有待提升啊。一周可以不洗澡不说，生病了打死都不去医院看是什么操作呢。感觉一下子回到了改革开放前，这年头难道还有人对西医这么不信任吗。这么一说，可能不是我吃的太健康导致我幸免遇难，而是我卫生习惯比较好罢了。毕竟我一周巴不得天天洗澡。
大学就是吃睡玩和速成 说起来刚才那只黑猫，想到我好像说了一下计算方法来着。还挺幽默的，当时这门课我以为考试是开卷，所以从开课到结课我就没去上过课，直到考试前三天我才得知这门课是闭卷，而且老师没有给真题，没有给重点，全靠各路大神各显神通。这让我这个搜了一圈并未发现速成课的速成课人着实慌了一下——然而也没有持续多久，因为学委贴心的甚至给我们列了一下考试的要点。我很感激他，因为他总结的确实少，以至于我可以把小抄缩印下来，带进考场自己发挥。
说实话，机械专业并不是我喜欢的专业，自然课程也没有我所感兴趣的课程。我在想，如果我选择不考研而是直接四年出来就业的话，我如果提高了我课堂内容的掌握程度，那我是否在就业的时候能够更具有优势呢？答案应该是肯定的，但是俗话说抛开剂量谈毒性纯属瞎扯淡，那是不是课堂的书本知识对于实际的工作中的影响所占的比重也不是100%的呢？我从小就不喜欢死读书，也包括死读书的人。如果有捷径，我肯定毫不犹豫的选择捷径，就是这样。但是大学课程固然还是有些有用并且往后也会经常要用到的内容，不过这部分的内容，对于我一个还在大二上的学生来说，似乎并不是现在需要我不去看速成课而是每节课都完完整整听下来的。
如果，假如我成功进了计院，说实话我估计也是在速成的路上。毕竟学校教的很多东西都是皮毛，就算一门课真的往深教了，老师的水平也是参差不齐的。遇到好的老师，那无所谓，学就完事了，总不能说我在宋浩的课上摸鱼吧；遇到差的老师，那坏了，还不如玩大半个学期，等到考试前一周再突击呢。
然而我在的学校只是一所啥也不是的普通一本罢了 说不定现在还比不上深圳职业技术大学呢 自然对于师资没有什么奢望。
不喜欢住宿舍的碎碎念 最近辅导员给宿舍安排了个物流的21级但是因为挂科太多降级的哥们过来。
说实话我一开始不是没有尝试和辅导员进行一个对线。一是因为本来当时说的就是我们宿舍就我们原来班的四个人就行了，而且也分配好了；二是因为我本来就不太喜欢整理乱七八糟的人际关系，不加人怎么都比加人好。我、立希、祥子、还有小灯 三是来一个人这地方还得腾出来。然而辅导员的意思也很坚定：我就算不给你们安排宿舍那边也会给你安排过来的，我只是过来和你们说一下罢了。
所以躲得过初一躲不过十五，没办法，新舍友住进来了。刚开始我还说这哥们好像不玩手游也不玩电脑游戏，应该没有什么问题。但是这哥们12点半才开始洗漱啊！！我一个深圳人天天号称12点自己的夜生活才开始的人，我甚至12点半怎么都洗漱完了。12点半，阳台门开关的铛铛声，阳台水龙头哗哗的水声，房间里泡脚偶尔传来的水声，不能说吵，但是在夜里断电的宿舍显得格外的异样。或许本来我就应该意识到这一点的，但是谁让辅导员当时还补充了一句呢：这娃睡觉很轻的，怕吵
好吧，幽默
幽默完了
我其实在想，西安的房价似乎也不是很贵，甚至还思考了一下租房的可能性。但是想想租房还需要购置家具，想办法解决网络的问题，同时还有水电的费用。七七八八加上来，哪怕再省好像生活费也不是很能够支持我这么干。恐怕我的独居生活还得等到实习了之后有钱拿才能实现了，但是我想着回到广东，那坏了，不说深圳，广州恐怕也没有便宜的租房的地方了。
哎，独居好难。
独居好像不难，追根究底，搞钱好难。
本周的周报应该就这么多了，毕竟今天已经是今年的最后一个工作日了，在周末打开obsidian和VS Code估计会要我的老命，何况周末还有跨年呢。既然都有跨年了为什么我不把跨年的内容留到下周的周报里水一次
收工~该思考一下今年最后一顿该吃什么了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>玩了一年VRChat的小记</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/vrchat-timeline/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 16:50:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/vrchat-timeline/</guid>
      <description>序 2022年末，依旧是新冠肆虐的时候。没有记错的话，当时的我应该已经提前回到了家。也不知道是出于何种理由——或许是练习口语，我记不得了，记性差毕竟是老毛病，下载了个桌面版的VRChat和高中的朋友们一块玩了玩。
说是玩，其实也压根没有怎么玩。只不过是开了个私人房间一块看了会孤独摇滚罢了。说起来到现在我还是没能放下成见去看孤独摇滚，看来我大抵是已经过了看轻百的年纪。
虽然之后的日子里几位友人都各有各自的事情要忙你们怎么都打单机去了，但我一个人摸索摸索依旧在玩，这便是这一年的开始。
圣诞节！ 节日——尤其是西方节日，我想在所有的线上全球多人联机游戏里都有着各自独特的庆祝方式。自然而然圣诞节是不能错过的时候。加上疫情还在，所以并没有出去玩的打算。
虽然很早我就想吐槽霓虹金们的英语水平的上下限之差如此之大，但是基本上只要对面能听懂wtf I am talking about, 我觉得交流起来还是没有啥问题的。毕竟哪怕没学日语平常听多了不也能听懂几句，圣诞夜，便抓到了个yhm来扯扯术力口。
顺便注册了一个discord账号~
说的这里，hakase好像也是个无言势来着。这么一想，我认识的yhm好像大部分都是无言势来着。开口是女生但是其实是男的的情况反而更多一些（笑）。我记得元旦的时候我问了人家是不是在看红白歌会，没想到还真的再看。过了一年，红白也还是没有我想看的人，反倒是Hakase的dc已经联系不上了，时过境迁啊。
好像有点跑远了，难道我真和我家主子soyo有点像，扯起来就念旧的毛病。
第二天去参加了另一个朋友的生日会。在VRC里一起庆祝生日确实是很令人开心的一件事情。想想，一群人，可能不在一个时区，甚至不会说同一种语言，但是祝福是诚挚的，作为一个把没什么用的仪式感看的还算比较重要的人，我确实很喜欢这样的活动。
好像也有好久一段时间没有去找这个湾u了
年味总算代替了我每天闻腻的消毒水和酒精味稍微窜进来了一点。inori也是好早就认识的朋友了现在好像也没见到上线过了 新年前收获了好一批风景图，之后买VR可能很大一部分程度还是发现没想到藏了这么多好看的风景图，总觉得要个设备来体验体验最好。
-2000RMB
想起来上次和这位朋友碰面好像已经是春节时候的事情了，大概是他和女朋友分手了？然后纠结之中，不知道是想到了什么，我也无从过问。总之当时我还在用monica这个模型，恰好，和他的女朋友的模型是一个，他便找过来问问还有没有这个模型的其他作者做的公开模。虽然到最后我也没找出来，不过我不太觉得念这种旧是一种好习惯。那么就稍微不要脸的当作是帮了他把。
新年伊始 元旦这天，和之前说到的高中朋友在外面聚了聚。因为是过夜，所以带上了笔记本。本来是没有带笔记本的打算的，但是当时可能是玩VRC玩的多少有点太上头了，所以带上了打算在跨年的时候给列表里的打个招呼。
过年前CCE好像做了一个重庆洪崖洞in VRC的地图，不得不说技术力确实是真的强
终于到了除夕夜，没有出意外的，春晚很难看；拜年祭似乎也没有黑马。如果不是疫情，可能我这会应该已经在外面了。不过能凑到这么多人一起倒计时跨年，大概是今年最值得收藏的一张照片之一了。
破壳日&amp;amp;好多新面孔 2月是过生日的日子。估计是受之前看到的几次生日趴的影响，生日那天我也摇了一堆人来。~~虽然说是摇了但其实根本没摇，拉不下脸的i人只是把自己的状态改成了蓝灯并写了一个生日快乐。~~但回头一看发现居然有这么多朋友来了，不由得感到一丝欣慰。
humm，虽然现在看来这张照片里的大部分人都发生了……怎么说呢，人际关系变化有那么一些些微微的大~总觉得这个博客最后会放到我的github公开仓库里，所以在这里如果记下来了事情也有点微妙的感觉，那么还是算了吧。我想我应该也不会这么容易就忘记。
2月份笑得最开心的一集，这个东西的录像甚至还好好的躺在我的网盘里。要不是我的Alist没办法部署到服务器上，不然我高低要把这个视频挂在到这里来。
得罪都得罪了，那就都得罪一遍吧 发现我相册里真的好像是那个岁月史书，一把洛阳铲总能铲出些惊天大图
感觉当事人们看完多少一个给我一耳屎。🫤
买了头显的那些日子 我真的很喜欢这个作者做的一系列地图，不知道该算是阈限空间还是什么的分类。
作者的名字是DrMorro，点这里可以到达他的主页。
五一的时候没有出门，突然刷到个赛博西锣鼓巷的视频，于是就带上头显去看了看。
没事干的时候就带头显在VRC里面看live，想想好像前前后后看过了花谱的live、黑柿子的live、还有几场MyGO的live。虽然只是看播放器罢了，不过体验和用电脑看录播又是两回事。
反正明年就去跑现地了
很喜欢这张照片，显得很优雅（？
这是我当时出掉头显之前最后一次上全身录视频，记得播放居然意外的还行。看来夜鹿还是太火了
记录一下当时视频的地址
夏、バス停、君を待つ
还是看点温馨的吧 啊哈，一位老朋友。好像是一开始在神社偷听Joseph和他聊天的时候认识的。感觉偷听认识了好多人👀 记得当时碰上了那个比较dramatic的事情的时候Ryan还是很可靠的帮我们守住了不该说的东西，到现在我两偶尔还会扯扯皮，上线了也经常去看看对方。
不过，Ryan的毛病嘛——有点对某部位的两块脂肪过于执着了，导致他的模型虽然可能几天就换一个，但是某个地方的size倒是一如既往夸张的大。
最近圣诞节，Ryan还反手送了我三个礼物😭然而我国区账号没发送游戏回礼，看来我得想办法看看能不能自己做点东西给他ship过去了。说不定可行呢。
我觉得这张照片确实挺好的，各种方面。
但是mnn的模型审美水平确实是一如既往的烂，这没的说。
有一段时间没事干就去神社挂机，直到发现有些哥们好像固定就在这栏杆上挂机了，于是偷听了一段时间。虽然没加上好友，但是直到现在有时候去神社看到栏杆上站着的几个小人和小鸡，还是会下意识地打个招呼。
终 写到这里，从去年12月生成的文件夹到今年的12月看似很多，其实一下子就见底了。想了想或许还有挺多事情没想起来或者没写进去的。因为这篇博客不该算是一个记录贴，只是没事干打开了电脑的图片文件夹发现恰好有13个文件夹罢了。所以我想这更像是一个小学水平的看图写话，还有挺多有意思的小故事我没想起来，亦或是没有拍照留下来罢了。
今年的跨年日或许又是一个不出门的晚上。但是我也没了往年打开VRC去找人跨年的动力。社交疲劳吗（笑）不过，这就不算这篇博客的内容了。今日事今日毕，后几天的事，到时候再说！
啊 还是再挑一个12月拍的最好的照片吧。</description>
    </item>
    <item>
      <title>怎样提高VRChat的游玩体验</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%AE%9E%E7%94%A8/vrchat-guide/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 19:55:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%AE%9E%E7%94%A8/vrchat-guide/</guid>
      <description>引言 临近23年年末，突然发现自己的VRChat游玩已经过去了一年的时间。
虽说今年下半年几乎一直在打CS2，但是自己的VRChat游戏时长也有接近1600小时了。说多不多，说少不少。刚好年末，把自己之前游玩的一个流程记录一下。所谓create, share, play是VRChat的slogen，那么现在该回到share和create的环节了
我想从大概两个部分开始说起，一个是游戏内部的一些设置，有的可以提升你的游戏体验，有的则是藏的比较深的功能开关。另一个是第三方的软件，可以让你游玩时候的体验能够更上一层楼
游戏内设置 优化性能 设置一个好的shield 说shield，其实也没那么高大上。本质上就是官方几个安全等级再加上一个可以自定义设置的custom等级罢了。为什么这个地方最好还是手动设置一下呢？因为哪怕是最高等级的紫名，如果你和我一样喜欢没事往一下老外比较多的图里跑的话请不要把某神社和某黑猫相提并论，碰到紫名一堆堆的概率可算是太多太多了。自然最高的等级也没有什么用了。
那么我是怎么优化的呢？首先我们要明确一下优化的目的。我的目的首要是不卡就行，看模型适应其次。那么，我有几个要求。
好友的模型始终加载，但是看不到的距离外不加载 所有陌生人的模型均不加载，感兴趣了再手动打开 手动打开的陌生人模型在距离远了也不加载 有了这些，那我们设置思路就很明确了。按照下图这么设置。
首先，我们直接来到custom的预设，把除了好友以外的部分都只给一个1、3权限 （即语音、头像和表情。我用的是测试版所以会有中文）
然后，我们给好友进行如下的设置，除了粒子和光照和模型动画可以都打开。如果你看到有的好友模型有问题，那么请你手动选中它按小眼睛进行一个全部的打开。毕竟我想没有人的模型会不用到粒子效果
接下来我们来进行一个距离的设置。
如图，距离和数量你可以根据自己电脑的性能以及地图的大小进行一个设置。比如神社这种大图就可以把距离稍微拉大一点
而我关闭了好友已经手动打开的模型的始终显示则是为了实现距离远了好友模型则不显示的功能。同时好友的模型将会优于手动打开的用户的模型进行下载。
更改一下渲染质量 把画质调到最低
VRChat可不像别的游戏，你根本就不需要对设置里的那几个画质选项进行过多的思考——因为说实话，看着都一样，说不定你带上VR之后卡顿还更明显呢？
这里下面有个限制粒子，请打开
以及一个像素光照数量，实测调到关闭都可以
抗锯齿
希望你没有把这个东西开的太高，因为这玩意是真得很卡！！但是它确实对画质得影响比较大，这里就看个人吧。低配的可以选择低一点。
补充：这个东西你其实可以直接禁用，因为实测观感也大差不差
默认关闭的开关 其实VRChat本身还有很多很实用的功夫默认术没有启用的状态，下面将会简单介绍一下可以启用的部分功能。
名牌展示状态文字 这个功能启用主要是曾经逛街的时候发现有的人的状态是他们的discord ID，或者别的一些比较整蛊的文案，也可能你在向人家搭话之前可以发现人家状态上写了在和npy一块呢
开启的方法也很简单，按出轮盘菜单，依次选项-名牌-状态-始终显示即可
小菜单的侧边栏 这个东西默认是收起的状态，你可以按这里的三条杠把它展开，然后选择你会用到的常用功能进行一个快捷的查看。比如我这里就放了一个快速修改我当前状态和模型的侧边栏。
面部镜子 搓表情经常会用到的功能。
打开也很简单，打开轮盘菜单。依次选择选项-个人镜子-设置-表情镜，打开并进行对应的设置就可以了。
第三方软件 VRCX VRCX的github页面
终于到了我最喜欢的部分，有了这个东西，你可以很方便的把游戏以及官方的VRChat Home的网页版的功能进行整合并且一步到位的使用。
以下是部分VRCX可以做到但不限于的功能，同时也是我最常用到的功能。
记录好友动态 ==本功能有可能会引起反感，请谨慎使用。==
VRCX本身利用了VRC官方的API，所以它可以记录但不限于你的好友状态/名字/地点的变更。并且你可以通过点击查看详情。比如我看到我的一个好友加入了某一个地图的某一个房间内。只要这个信息在网页版能够看得到，那么VRCX就是可以记录下来的。
同时你也可以看到这里是有搜索框的，输入相关信息如好友名字，地点都是可以进行查询的
游戏动态记录 这个标题似乎有些抽象了。其实用的最多的就是记录下哪些人加入/离开房间以及对应的时间，还有播放视频的记录（利用游戏内的播放器）。一般我用来找那些聊过天但是一时间没来得及加上好友的人
批量管理你的收藏 有一说一，VRC的那个菜单界面，无论是搜索还是收藏，都让我用着有一种便秘的感觉。而VRCX很好解决了这一个痛点。你可以批量管理你收藏的世界或者模型，甚至可以导出列表。如果你的朋友也用这个软件，那么他可以选择导入。这对于分享游戏图或者风景图是非常方便的。
Yukarinette Connector Neo 这是一个可以把你的话转换成别的语言并通过文本框显示在你头上的软件。官网我放在这里。
Yukarinette Connector Neo 官网
设置过程 首先拿到软件先得设置一下语言
点击插头按钮 按齿轮按钮 直接叉掉关闭，软件会自动重启 然后我们重新启动，点击左边的侧边栏，依次设置。
把自己说的语言填进去，这里我填中文。 识别系统选择浏览器 选择你想翻译出来的语言，如果有API可以不用共同服务器，一般懒的话直接用共同就行 回到小插头图标，搜索输入VRC应该就可以跳出相应的插件了，安装即可 然后我们需要对启动的这个VRC插件进行一些设置</description>
    </item>
    <item>
      <title>【攻略向/长文】如何从零开始跑一次现地live</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%AE%9E%E7%94%A8/live-abroad-guide/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 20:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%AE%9E%E7%94%A8/live-abroad-guide/</guid>
      <description>前言 本篇文章旨在根据已有的攻略上，进行整合和小更新，让第一次跑live的朋友们有一个大致的了解。半攻略和半记录是因为主笔并没有实际跑过现地，只是基于在疫情后跑过现地的朋友提供的信息对原有的攻略进行一定程度的完善和整合。欢迎真正跑过现地的佬进行纠正。
流程 本文将分为以下几个方面进行介绍
相关证件的准备工作
机票
住宿
票务
交通
吃饭
Live当日
也可以善用文章的目录进行查看自己想要了解的部分
相关证件 首先，要去日本，我们需要两样东西。一个是护照，一个是签证。护照相当于你的国际身份证，签证则是一个准入准出的凭证。
护照办理相关 目前，护照办理其实已经非常便捷了。最简单的情况是你在你的户籍所在地区进行办理，所需要的材料最为简单。基本是有身份证就可以办理。只需要在微信搜索自己的城市+护照等关键词，找到相关的政府公众号即可。
剩下的就是我自己的情况，因为笔者常居深圳，户籍地在江西，而我在西安上学。在搜索后我发现如果在非户籍地办理，大部分是需要居住证即可的。如果你是和我一样的大学生，那么请学校开局带有公章的在读证明即可。具体规定也请在你查询到的政府公众号进行查询，怕漏材料，就查相关分局的电话打过去问。因为笔者在西安办理护照的时候网上查到的说需要我开一个有公章有校长签名的在读证明，实际去了拍了个照就直接办了，和本地人没区别。
找到类似这样的说明自己查看
护照办理的工本费是￥120 一般一周左右的时间就可以拿到了 很快的
签证相关 日本目前不支持个人签证的办理，要办理只能找旅游社进行办理。签证大概有三种：单次旅游签证，三年多次，五年多次。因为笔者还是在校大学生，所以单次旅游签足够用了。这里就简单讲一下单次旅游签办理需要的证件。签证办理可以找某些常用的出行软件，笔者自己用的是飞猪，携程没有试过所以不清楚。首先你需要的材料大概有以下这些
归来有效期指的是你回国时护照的有效期限（签证一次管90天，一次最多呆两周，别急冲冲的办早了） 大学生和毕业3年以内的不需要提供资产证明所以会很方便
因为签证办理会涉及很多不同情况，比如不同人群，不同居住地，不同种类签证等等。这里就不一个个介绍了。如果有想仔细了解不同的人地方的可以自己下载一个软件查看办理不同签证所需要的材料盒相关注意事项。真不是我打广告我感觉飞猪这个就挺好用的 签证下来大概要1-2周左右，至少提前一个月办理最为保险。
(附加内容)友链扩展 化悸动为行动：赴日参加演唱会你需要准备的一切——以虹咲6TH为例
此处仅围绕个人旅游签证展开，不涉及探亲签、团签、工作签等内容。申请新护照可直接参考各区域政府门户网站。 日本领馆仅接受由旅行社收集整理的个签资料申请，因此无论是淘宝还是携程，与你对接的到最后永远会是以旅行社为主体的组织。 此处的重点是，签证官只会看到两大块的东西，一块是你准备的护照、照片、申请表格，另一块是旅行社准备的资料信息表格，没了。关于财产证明、机票酒店等等的资料，是旅行社负责审查，判断你够不够格，签证官再去查缺补漏或抽查，那么你的签证会有几种情况： 旅行社觉得你OK、签证官觉得你OK，pass 旅行社替你包装了一下资料、签证官觉得你OK，pass 旅行社看了你的资料直摇头，GG 旅行社觉得你OK、签证官眉头一皱要求看你的完整资料，判断不行，GG 旅行社觉得你OK、签证官抽查你的完整资料，判断不行，GG 而各个地区对签证的要求以及把关的严格程度是有区别的，找送签方时，首先要确认自己的户籍所在地或常住地(需要居住证明)，再选择对应送签资质的旅行社完成办理。而正因为A城市和B城市态度完全不同、甚至对于某些高校的在校生而言，一份在校证明足以说服签证官，因此没办法一概而论，我试着从优先程度来排列一下吧(以下仅针对单次个签)： 有过美签、申根签之类的，基本直通成功 资产符合三年签/五年签标准(年收入20万以上或缴税2.3万以上) 某范围高校在读，名单可百度 某地区范围，以上海为首 其他情况的话，基本就要做好完整资料的准备了，需要提前准备的： 在职证明/在校证明。有的单位/学校盖个章难如登天，尽早准备； 机票、酒店订单。如果签证史、存款、所在地之类的信息都没有亮点的话，这一项很可能是需要提供完整真实的订单的，也就是蛋疼的先买机酒再申请签证。对于机酒的购买，下一楼我会展开提供一些参考方案。 工资流水、税单、存款证明等准备的时间不长，依据旅行社的指引开具就行。 另外别忘了，疫情已经过去了三年多的时间，记得检查一下护照的有效期，提前准备好更新护照的申请和护照、签证的照片。 如果确实备不齐的，就看看自己地区范围内有没有旅行社做极简签证吧，一般收费都很高的，如前文所言，确实存在签证官只看你表格资料的情况，到了这个时候，就只能把命运交给上天了。总而言之，日本签证属于较易通过的那一批(对大部分地区而言)，放宽心去准备好手头的资料即可。 电子签相关 本段内容更新于2023.07.17，目前电子签属于过渡期，相关信息更新较快，请留意时效性。 现状：上海区、广州区的旅行社正向全面电子签逐批过渡、北京区本周开始全面施行电子签； 电子签下发后会有一张包含二维码的通知书，过关前联网扫二维码，输入护照号和出生年月日，即可跳转到签证页，并此页面过关(会有滚动时间，不可提前截屏打印之类的) 电子签申请包含旅行社手动录入你的信息这一环节，存在录入错误的可能性，拿到电子签通知书务必仔细检查信息是否有误。
机票 如何买到便宜机票这事确实折腾了我一段时间。我的推荐是：先不要管任何优惠，查询你要去的时候有哪几趟航班开。我打算去明年zepp的大阪场（因为春节期间飞东京的机票指定是下不来了，不存在廉价机票这个说法）但是当时我已经返校了，这样子就有两种选择：一是我直接去北京有最多的航班选择，二是我从西安开始出发，选择最便宜的计划。我们先直接用软件采用直接搜索的方式看看，可以看到1500可以拿下西安-大阪的往返机票，中转时间还能接受。那么这样我们就可以不用考虑去别的地方坐飞机了。
接下来就是薅羊毛的时间了，我分为几个不同的航司来介绍一下不同航司常见的优惠活动。
全日空 全日空其实不算便宜的航空，但是人家服务好啊。我们微信搜索全日空的公众号，就可以看到最近搞过的活动。全日空一般会有单人/双人/三人的往返票，指定时间（也就是说旅游黄金周大概率全给你ban了）国内几个城市都会有起飞的，航线也是指定的。但是今年的全日空卖的这个套餐好像把明年所有的节假日都给ban了，而且我去大阪本来想买这个的发现连3月的时间段都被卡了所以不是很推荐。
春秋航空 知名廉价航空了，没米的首选（之前80块上海飞东京就是他们家的，而且那个还不是搞活动，你小程序打开春秋航空直接买就可以的）。同样也是在微信公众号有时候也会有活动，乘坐体验自然是没ana这么好的。（比如知名的没行李额）
国航/南航/东航 这几类航空其实和全日空搞的活动差不多，也是给你卖指定时间指定航线的往返套餐（又在ban黄金周）同样也是微信搜。你在长三角你就搜东航，你在广东地区你就搜南航，这个就是不用多说了吧。
特殊 香港快运（HK Express） 这个就是和春秋类似，就是单纯的便宜了。如果你在广东而且有港澳通行证，那么这家航司或许也是个不错的选择。 勘误：经过了解前往香港坐飞机并不需要港澳通行证，只需要护照加上机票直接过关即可，可以在港逗留7天。但是注意出境超过7天有可能会被扣下来
总结 便宜机票大部分时候抢的就是一个信息差。常关注航司公众号官方发的活动就可以拿下大部分的优惠
(附加内容)友链扩展 https://bbs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>观黑柿子mini live「日々」有感</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/repo-to-hibi-live/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 19:30:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/repo-to-hibi-live/</guid>
      <description>昨晚是冬至的后一日，想到晚上6点便是国内柿子配信开始的时间，于是草草把汤圆煮了趁还有10分钟的时候开始蹲守油管直播间。
PART A. 和预想中的一样，柿子先从秋田叔的季節は次々死んでいく开始，便猜到了先是之前已经投稿过的6首翻唱。虽然已经听过一遍，但live中每首歌曲的衔接和每个人带着礼物入场的形式不得不说看的又温馨又好玩。在六首翻唱唱完后，来的居然是老朋友菇和老女儿（什）花谱的曲子。
柿子什么时候才能以个人名义和花谱再一起唱一次歌啊😭本以为这就是免费live的所有内容了，顶多再来一手encore或者新曲，没想到柿子藏的东西实在太多。
PART B. 随着镜头一转，发现画面切到了比刚才更像录音的小房间里，才意识到或者这压根不算一个“Mini”的live。柿子写下标题的“日々、”，先是少年少女专辑三首歌的起手。在介绍乐队成员时候的命嫌令人眼前一亮，也象征着现在是术曲环节了。不得不提柿子的春を発つ唱的有点可爱的感觉在里面的（笑）自唱版的光也很好听，果然自己写的歌自己唱的才是最符合理解的。最惊艳的莫属进化剧了，前面的念白让我想到之前Live的diamond，柿子真的很适合这种曲风。
然后是，新歌！柿子的歌就是柿子的呐喊（我在说什么）总之很期待插电版的编曲！然后是最后一曲的被自由所困，柿子真的很懂，所有之前投稿选入的照片都被打成了拍立得放在各个布景里，每一个粉丝都成了和柿子一起构成这个Live的一部分。看到自己的照片在live里出现的那一刻，我不由得起了鸡皮疙瘩，推柿子最无憾的一刻。
本想就这样关掉直播开始写repo，但是发现在片尾的staff表里，每个投稿照片的人，无论你的照片是否入选了，柿子都把贴心的把你的名字加了进去。到这里我已经不知道该说些什么，只觉得喜欢这样的创作者是我的荣幸。
神崎伊织先生，来年也请多关照。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023年10月新番后评</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/2023-10-anime-comment/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 13:25:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9D%82%E8%B0%88/2023-10-anime-comment/</guid>
      <description>前言 随着2023年即将迎来它的尾声，今年十月新番也迎来该完结的时候。这个季度我一共追了大概有接近10来部番剧，开坑的基本上都差一两集都完结了（除开半年番的芙莉莲）这个季度相比上个季度能看的番剧感觉确实是多了不少，但是也存在部分番剧高开低走和某些漫改把原作毁的一塌糊涂的情况。因为记性不好所以恐怕没办法把所有看完的番的每一集剧情都一一回想起来，所以每个番大概率都会挑出我印象最深的部分来写写东西。
既然这样，先列一下我看了什么好了。
葬送的芙莉莲 超超超超超喜欢你的100个女朋友 16bit的感动 ANOTHER LAYER 女友成双 第二季 家里蹲吸血姬的苦闷 猪肝记得煮熟再吃 经验丰富的你和经验为零的我交往的故事 我们的雨色协议 将会从三个等级来讨论上面几部番剧。
点评 推荐 葬送的芙莉莲 早就听说原作是一部十分优秀的作品，没想到动画化之后更是锦上添花。虽没有看过漫画，但是听说这个作者的确不擅长刻画大规模的战斗场面，但是动画很好的补足了这个缺点。这部番一开始我本来以为自己不会十分感兴趣，因为同样是公路片的《紫罗兰永恒花园》我其实并没有看完，但是芙莉莲中有公路片所有的小故事，也有偶尔紧张气氛中出现的不合时宜的小笑点，更重要的是，作为一个什么都吃的人，肥伦和修塔尔克这对大喷菇和小番茄真的很有小情侣闹矛盾的味道。 ^3896ec
本作中要我挑出来印象最深的必须是断头台阿乌拉的那一集。阿乌拉的神情的前后变化刻画的堪称传神，从刚开始的洋洋得意，到后面发现芙莉莲的真实段位而逐渐变得笑不出来，到最后被芙莉莲命令自己割掉自己的头时的美味哭哭。这一串过程可以说是我开始每周蹲点看这部番的起源了。
此外，对于本作中两对主要的人物关系：芙莉莲和辛美尔、肥伦和修塔尔克，都有令人印象深刻的一集——而恰好，都在同一集。第十四集，前半段是讲述没有给肥伦买礼物的修塔尔克和肥伦起了矛盾，最后在僧侣的帮助下不仅一块买了手镯，肥伦闹别扭的样子总让我想到7月的一对粉毛和棕毛啊，这应该不能怪我吧。恰好修塔尔克送肥伦的礼物是一个芙莉莲的同款手镯，就把找手镯和辛美尔送手镯的事情都一一叙述了。看到辛美尔给芙莉莲戴上戒指的那一刻，弦乐鸣奏——大概可以入选今年最美的片段了吧。 ^7a8238
超超超超超喜欢你的100个女朋友 这是一部我看过原作而且看的进度还挺多的漫改了。本身离谱的设定就注定了这就是一个猴王类型的作品，然而它确实在这一众搞笑作品中凭借着极高的作画质量和节奏恰到好处的剧情安排脱颖而出。
作为一个双马尾傲娇的版本姨姥，我自然最喜欢的是唐音。作者也是懂（毕竟要写100个人设那自然是从最模板的开始写起）唐音标准的飞机场，双马尾，金发，傲娇，可以说是把这个人设的刻板印象全都拉满了英梨梨：你有事吗。虽然不知道给唐音加上怪力设定是不是作者自己的恶趣味就是了，不过这样的反差倒是给人设添上了画龙点睛的一笔。
本作中逆天情节太多了甚至不知道挑哪一个写最好。第二集就有重量展开之三个人如何同时亲嘴；第三集就加上无口妹妹已经三个女友了；第五集则是效率至上的AI小姐。另外都TM1月了我还没走出去
女友成双 这位才是真正的猴王的精神续作。第一季没看的建议回去看一下再观看。同样，我依旧是坚定的金毛败犬党。本以为第二季可以顺利到成为真正的女友成叕，没想到居然只成了shino——而且还是只告白了并没有真正交往，不过也对于shino来说也可以算是一个很大的进展了把。那我缺的金毛败犬回还要等到下一季？下一季什么时候啊
本来以为这部番是乐子番没有什么好讲的地方，但是除开每一次感动环节之后必有的打乱气氛的整蛊环节，这部作品还是有相当可圈可点的地方的。比如在荒岛上男主和紫乃的独处时刻，虽然整体氛围都是搞笑，但如果拆开来看，感情的刻画还是很到位的。加上本身就是整蛊向的番剧，也不需要带太多脑子进行观看，整体节奏的把控也是相当到位。
一般观看 猪肝记得煮熟再吃 P9的改编总是让我放不下心。他们的作品有的时候可以把他们的🐴进行一个短暂的复活，但是大部分时候还是没有的。这部作品也是一样，本来我是不喜欢看异世界的类型，但是考虑到我是一个无论什么作品只要有点恋爱的元素我就会点进去看看的人虽然这部番人和猪似乎也没有什么恋爱的要素，但是除开史一样的作画，剧情上其实也和普通的异世界大差不差，只能说转生成猪这个设定略微能够吸引一点眼球吧。
整个作品可能唯一存在有点雷点的地方就是中途救下来的女二其实早就已经惨遭毒手被人取下了子宫。我感觉如果要体现出这个作品的耶稣玛这个种族有可能遭遇的不幸也可以不采用这样极端的方式，前面铺垫也写过有的耶稣玛为了买到宝贵的黑宝石（其实我也并不记得名字了）也会通过卖淫等方式赚取钱币，所以我不理解为什么一定要采用这样容易引起争议的设定。但是因为目前进度好像还有一集这部作品才会迎来第一季的完结，所以还是再观望进行评价
家里蹲吸血鬼的苦闷 我真是草了……P9……这部我可能会比猪肝更喜欢一点的原因是因为这番其实本质是一个百合异世界番。剧情倒是十分模板没有什么很出彩的地方，该给你爽的时候就给你看女主吸血启动风灵月影咔咔杀狠狠抽所有反派大嘴巴子。不过偶尔卖卖百合这块我倒是觉得还可以。就是P9的作画我实在无法恭维。刚开始第一集我还说woc这是P9能做出来的吗，结果几集之后立马打回原形，果然P9还是那个P9。
经验丰富的你和经验为零的我交往的故事 斟酌了一会，因为我个人是已经看过了轻小说再来看的动画，而且对于我来说，本作并没有像沙优那部作品里频繁出现的黄毛来恶心人，所以我并没有把这部作品划到避雷的范畴里。但是我只能说有雷所以不作推荐。作品倒是和原作差不太多，如果要我说能够不用这种赚噱头的设定，这部番放在普通恋爱番里也还是能打的水平。当然，作画偶尔有崩坏，感觉也是经费的问题。
排雷 16bit的感动 ANOTHER LAYER 本来看设定无脑就打算追的番剧，结果就像巧克力味的史一样，成了骗情怀党进去的番剧。整部番剧并没有对gal的发展进行过多的科普，刚开始倒是展现了过去做一个gal的需要的流程和技术，比如把图稿贴在电脑屏幕上然后用像素点进行对照着填色的绘画。但是可惜这样子的科普也就持续了前面几集。后面男主穿越，女主跳转到别的世界线，用人脑当AI，批判传统AI没有想象力，我就感觉这番稍微有点抽象了。再加上仅剩最后一集的时候女主甚至还没有穿越回去原来的世界线，甚至要被抓去当人工算力，更离谱的是天上还能飘出来个UFO。这让我完全想象不到这最后一集究竟可以怎么圆回来，已经是一部高开低走的番剧了。
我们的雨色协议 我打FPS，也看瓦罗兰特的比赛。本来能看到有描述职业FPS比赛的番剧是一件好事，然而雨色协议把职业和FPS两个词都没有体现出来。你前几集地图照抄霓虹町，我忍了；你们教练甚至还是一个没打过游戏的妹妹和一个饭圈妹妹，我也忍了；但是你TM最后一集是打的沙二，开局30s匪都到了CT家里，CT从A大压到了中路，然后打B1被已经到A小的人给打死了？？？这就是你们职业局？我从完美拉个D+的鱼人都知道开局抢A大给B2灌道具防止前压，怎么你们的职业就这点水平吗？
这部番突然看的人多起来还是因为重力妹妹和三女主宫斗。但说实话，我个人不认为重力的剧情刻画的有多么好。妹妹因为不想去医院进行复建所以不让哥哥去打比赛赢奖金给自己治病？？三人宫斗刻画的甚至还不如隔壁的女友成双。说回重力，有这个时间为什么不去再看一遍BanG Dream:It&amp;rsquo;s MyGO!!!!!呢？
结尾 以上就是10月番的观影repo。除开很优秀的芙莉莲，观感最好的居然是两个抽象的搞笑番剧，反而一开始很看好的16bit最终烂尾。今年的番剧也到这就迎来了尾声。总觉得和去年的契约之吻和石蒜有些相通之处：优秀的稳定发挥，高开低走存在，同时也有强劲的黑马。那么，我的AVE MUJICA呢？</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
